<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>漫步诗涵</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2017-01-18T02:24:38.000Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>climbertian</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>因为爱你，所以牵挂</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/18/%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E7%88%B1%E4%BD%A0%EF%BC%8C%E6%89%80%E4%BB%A5%E7%89%B5%E6%8C%82/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/18/因为爱你，所以牵挂/</id>
    <published>2017-01-18T02:19:15.000Z</published>
    <updated>2017-01-18T02:24:38.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>####生命中，因为真爱，所以牵挂。—题记</p>
<p>喧嚣之后，是孤独，孤独之后，会愈加想念，想念是一种歇斯底里的痛，这痛楚，是扎在血液里的千万根钢针，隐匿在血液里的，翻滚着，流淌着，拨不出。思念越深，心被痛缠绕的就越紧，紧到无法呼吸，紧到不知所措。陷入的思念，是掐着喉咙的难以忍受。爱，是甜蜜的开始，有时候，也是走向幽谷的绝望，无论是哪一种结局，爱了，就不言后悔。</p>
<p>因为爱你，所以牵挂。因为你，让我懂得了爱是一种美，不光要好好爱你，还会用我最暖的一颗心，最真挚的情，爱着生命里所经过的每一个人，我也会用最纯美的善良，爱着所有的风景，爱着尘世的一草一木。也许是前世无数次的擦肩，换回今生的相遇，也许是前世无数次的回眸，等到今生的相知。遇见你，不问这遇见，是缘是劫，遇见就是无悔。爱上你，就会陪你慢慢变老，陪你一起和生命舞蹈，不需要太多设定，只想把初相遇定格，珍惜每一个与你在一起的幸福。</p>
<p>你是否还记得？那年我们在春暖花开里相遇，我们都用真情，守护着相遇后的每一秒光阴。每一次与你目光碰触，你的眼睛清澈如水，深邃如诗，绽不尽的芳华，浪漫依依。今生今世，因为有缘，我们相遇，因为相惜，愿意相互陪伴到老，陪你青丝到白发，陪你一起红尘之中写一生琉璃的文字。因为你，我爱上了孤独，因为孤独的时候，才会发现，心底有一份唯美的爱，是一件多么幸福的事情。</p>
<p>每当喧嚣退却，夜就会扶持灯光而上，腼腆的夜色，在目光的深窈之处，总能无意的引出一道相思的路，一直通向天际，直通爱你的心房。浅冬的夜，显得是那么的空遂渺远，星光，如眸子扑闪扑闪，黑夜凝聚成无休止的念，爱，是冻结在眉间的相思，是珍珠，是明艳，是水的月牙。夜深人静时候，梳理情愫的凌乱，当你不在身边的时候，总傻傻的像一个无助的孩子，思念和牵挂，也会在夜色里，在孤独里，在一个漆黑的角落里，形成忧思的光亮。</p>
<p>你知道吗？每一次和你在一起，就会觉得时间很快，快到秒与秒之间一样短暂，纵然昙花一现的美好，两颗心也会相容在一起，幸福，欣喜。喜欢听你讲小时候的故事，讲你小时候的调皮，你说，你把自己小小的脸蛋，画成了孙悟空，然后轮着棍子跑，被老师逮到全校儆尤；喜欢听你说，你父亲不让你跟他去卖粮食，你就在他的车后面追着跑，一直跑到他把你抱上车，才肯罢休，原来你是那么的可爱和调皮。今生，我参与不了你快乐的过去，那么我们就一起奔跑进每一个今天，只要有你，就有我的爱氤氲在你的周围。</p>
<p>在我的世界里，你就像是一本书，一本不该去翻阅扉页的书，只因为一次不小心的翻阅，你就一生住在了我的心里。你的深邃，是我读不懂的遥远，你是一本那么厚，那么厚的书，是我手心捧不起的重。我最怕你不在我身边的时候，总会怕你忙碌的忘了自己。当你行走在远方，想念也会格外凝重，想让那份欲念穿透黑夜的孤寂，让忧郁的眼神停留在黑色的夜里，还有那窗外的长风里。</p>
<p>想念着你，我亲爱的你，你是开在我心头的荷花，禅韵悠悠，永不凋落。你是我小字里暖，暖的温柔。想你在这个浅冬的晨曦里，念着你每一缕阳光一样的微笑，牵挂你在幽深的夜里。你说，我是你一生的牵挂和思念，在每一缕阳光里，在每一滴雨落里，都传递悠悠夜晚的情思里，只愿在笔墨里留住分秒感动的快乐。相信我，尽管时间的脚步如飞，你在我的心里，依旧能够抵挡住岁月的残忍。你忙碌的样子，我一直深深记在心里，记住你我相爱的声音，每一寸的岁月里，都有我对你默默的祝福，对你深深的爱恋，愿你的一切都是安好，我便阳光微笑，执子之手，与子偕老。</p>
<p>一个无意的相遇，让我们成为彼此生命里的爱人。你说过，等我们老了，隐居山野，你钓鱼，我养花，听晨风，沐晚霞，不错过每一个春华秋月；等我们老了，我想让你陪我一起去看海，相偎在慈祥，博爱的海边，等海上生明月，天涯共此时的浪漫。看阳光下蔚蓝的海面，莱蒙托夫的孤独的帆船，在洒满金色阳光的海上，现在是不是真的还依旧孤独着。</p>
<p>不，我觉得大海上的一切，都不该是孤独的。李白的“乘风破浪会有时，直挂云帆济沧海。”才是我看大海的真正情怀，是浩瀚的，是乘风破浪，不怕险阻的，我不要在大海上看到的是孤独，我要看到大海不光是那辽阔的胸襟，更是爱着它的气势滂沱，还有它的活泼可爱，喜欢冰心在她的散文《说几句爱海的孩子气的话》里一段大海的描述，她说：海是动的，山是静的；海是活泼的，山是呆板的。昼长人静的时候，天气又热，凝神望着青山，一片黑郁郁的连绵不动，如同病牛一般。而海呢，你看她没有一刻静止！从天边微波粼粼的直卷到岸边，触到崖石，更欣然的溅跃起来，开了灿然万朵的银花！</p>
<p>正是当年读了冰心对海的爱，才不由让我也深爱上了大海！不小心爱上了大海，而爱上你，也正是在这茫茫人海中，多看了你一眼，才让彼此这份缘分没有擦肩，一生相依相伴。然而经历了人生风雨后的你我，也更懂得了怎样去深爱彼此，怎样努力维护我们幸福的小窝！遇到爱的人，是上天安排好的，那么遇到大自然的每一处的风景，是不是也是老天的巧安排呢？</p>
<p>只是不同的人，对自然万物的爱好，也会不同，不是所有的风景遇到都觉得美，也不是所有的人遇到，都会相亲相爱。我也深信不管哪一种姿态的风景，它的出现，都是在等待一个知音，只是碰巧大海成了冰心的知音罢了。生命中，太多的说不清楚，有些人，有些风景，只需一眼，就默默的钟情在心上，清新，倾心，淡淡的，透着俊雅的美，陶醉，静婉。而这些宇宙里万物，它们自然而然的渗透出来的美，无须过多的描绘，就已经唯美的不能言说了，这天生的美姿，在眼前蔓延着，一直从你的眼睛里，疯狂的钻进你的心里，不再烦躁，不再慌乱，就这么的安静着，安静着，一直安静着。</p>
<p>这物与人之间，物与物之间，或者是人与人之间，哪样的遇到，都是如此微妙而美好，相遇懂得，才会相惜，不然，伯牙就不会遇到子期，也不会让子期读懂伯牙的高山流水了。伯牙的琴音，就是为子期而生， 一个没有知音的人，是独孤的，心是荒芜的，于是伯牙因为子期的突然离世，而碎琴谢知音，终身不再鼓瑟。知音不再，再美妙的声音，都已经没有意义了。</p>
<p>安静的时候，总喜欢躲在时光角落，独自冥想，时间如水，带走了多少曾经那么笃定的情感。但是带不走真正的感情，世界上没有一种情，是无缘无故的拥有，没有一个人可以陪你到永久。来的珍惜，去的祝福，感情，不是你强迫就可以得到的，需要的是缘分，一切随缘来去。时间，又是是一条河流，潺潺的在生命里流动，把深情流向远方，流到牵挂人的心里。时光，从来不会回头，因为它懂得，曾经再美，都已经远去，未来再难，都在等我们去奔赴，去担当。灵魂沉静，留给你的只剩下自己那份温柔，也许驰隙流年里，所谓的天长和地久，无非只是笔墨中绘出的丹青，亦或者小字的残留，唯有懂得且行且珍惜，才会真正拥有。</p>
<p>爱的路上，是一个坚毅的历程，是那不放弃的决绝和执着。也许，不是所有的爱情，都会拥有一个美好的结局；也不是所有的遇见，都是倾心倾城。若两心不爱，即使再色彩的水墨，也勾画不出爱的的斑斓色泽。爱情，我喜欢两情相悦，若不能一起彼此相爱，我宁可舍弃。 若沉迷一段感情，得不到回应的时候，请你抛却一切的虚幻，做一个灵魂踏实的自己，先努力爱好自己，因为一个人不懂得爱自己，就算你得到爱，也同样会失去。</p>
<p>生命中，不是所有的付出都是值得，只要真心付出过，就不会后悔，当我们面对一些不必要的纠结的时候，请把自己放松，让你从尘埃里爬出来。毋须放置一段虚妄的情感，若，面对一个把你做游戏的人，请返回来你的岸边，执迷不悟虚妄，你的思维智商，说明亟待充值。让别人来捆绑你，心都桎梏。收敛起自己的卑微，做一个潇洒的人。</p>
<p>暑往寒来，又是落叶如蝶的季节，浅冬来临，如瀑布的发丝被风吹起，轻盈着。我把一份唯美的思念，挂在果实累累的枝头，让思念亲吻蓝天的眼。思念，是一湖潋滟的清澈秋，风霰淡，云翳悠然，是横在远处的山脉。浅冬，是失去青葱葳蕤的中年，沉淀着成熟稳重的色彩，连那隐隐的牵挂，都在秋光里，开始清新自然，有生气，有情调。斑斓的年轮，挥舞灵动的色彩。我裙袂翩翩，你浅笑嫣然，在你的嘴角挂着幸福，在你的眉弯住着温暖。你如诗如画，婀娜明艳，你是我心底清澈的思念。</p>
<p>仰望又低又灰暗的天空，也再一次走向幽静里，遥远的天空像一块灰色的绢布，看的见，摸不着，而且还绣着姣姣明月和眨着眼睛零碎的星星，可是锋利的剪子，却剪不开它细致的纹路。夜色托起情思万缕，把梦铺在一片相思的云朵上，如水的月光，一笑倾城了整个天空，低眉莞尔。</p>
<p>当我爱上了无垠天空之城， 也就爱屋及乌的爱上了它身边的每一朵云，每一缕风，还有那斗转不息的日月星辰。头顶着辽阔的天，踩踏着每一片土，肩头穿梭着每一寸光阴，用文字写着爱你，牵挂你的字句，你是我爱的图腾，是我诗词的韵脚，是我心里的温暖。爱，根深蒂固在我的世界里，无时无刻，都缠绕在我们身边，给我们幸福。生活的路上，懂得珍惜拥有，就是幸福的，懂得感恩，就是快乐的。一个人活着，不管一生会遇到多少人，只要在你生命里，有那么一个人，对你的爱孜孜不倦，就够了。不去仰望别人的爱情，只愿意珍惜身边的你，陪你风雨，陪你一生相惜到老。</p>
<p>生命如歌，相爱不负，爱，让一切生命的过往，在回眸的时刻，变得清澈。寂寂红尘中，守住一颗素心，持着一份淡雅，恬静和温婉的生活，让最暖的情，在繁花似锦之后，学会随遇而安，张弛有度，不浮不躁。时间在变，你我也在慢慢老去，但是真爱是葳蕤的，不变的爱，是生命里种植的暖，是心中埋藏的暗香，也因为爱，而有了至深的挂牵。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;####生命中，因为真爱，所以牵挂。—题记&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喧嚣之后，是孤独，孤独之后，会愈加想念，想念是一种歇斯底里的痛，这痛楚，是扎在血液里的千万根钢针，隐匿在血液里的，翻滚着，流淌着，拨不出。思念越深，心被痛缠绕的就越紧，紧到无法呼吸，紧到不知所措。陷入的思念，是掐着喉
    
    </summary>
    
    
      <category term="情感" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>爱，是心灵深处最美的花朵</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/18/%E7%88%B1%EF%BC%8C%E6%98%AF%E5%BF%83%E7%81%B5%E6%B7%B1%E5%A4%84%E6%9C%80%E7%BE%8E%E7%9A%84%E8%8A%B1%E6%9C%B5/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/18/爱，是心灵深处最美的花朵/</id>
    <published>2017-01-18T01:52:05.000Z</published>
    <updated>2017-01-18T02:00:36.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>心灵的美源于灵魂深处的爱。爱可以是宽广的，也可以是小我的。爱可以是伟大的，也可以是平凡的。爱可以是绵长的，也可以是短暂的。爱可以是甜蜜的，也可以是苦涩的；爱可以是真心，也可以是假意的；爱可以是深刻的，也可以是浅薄的；爱可以是深情的，也可以是浅显的；爱可以是细腻的，也可以是粗鄙的。<br>普希金—俄国19世纪最伟大的诗人，用毕生的精力，写了无数爱的诗篇，为爱而生，为爱而死。“我曾默默无语地，毫无指望的爱过你。”这是出自他所写的《我曾经爱过你》的一句诗。不管，这首诗是写给谁的，只要我读到这句诗时，就能深深的陷入它所表达的情感里。一个人深深的爱着另一个人，而被爱的人却不爱自己，那种义无反顾，那种心底里流出的无奈与心酸，痛苦与绝望，那种一往情深，该是一种怎样复杂而悲伤的心情。</p>
<p>普希金曾写过一句诗：“谁能不迟不早地成熟，逐渐对生活不幸学会忍受，谁就是幸福”。人生，谁没有经历过磨难，谁没有被生活欺骗过，谁没有被现实的无情狠狠的抛弃过？只是，经历了夏的繁华，秋的悲凉，冬的寒冷，冬天来了，春天还会远吗？幸福，就是在你忍受生活无休止的磨难，在你爱上生活的时候，在你明白生活如一碟碟酸甜苦辣的菜肴，只要你习惯并爱上了这不同口味的菜肴，才能感受到幸福的真正含义。</p>
<p>“哦，再见吧，大海！ 我永不会忘记你庄严的容光， 我将长久地，长久地 倾听你在黄昏时分地轰响。 我整个的心灵充满了你， 我要把你的峭岩，你的海湾， 你的闪光，你的阴影，还有絮语的波浪， 带进森林，带到那静寂的荒漠之乡。” 普希金热爱自由，在当时沙皇的暴政下，他感受十分的压抑和沮丧，可是，他仍然没有放弃希望，他仍然对自由保持着一种无限热爱、无限向往之心。他相信，那如大海一般的自由之心、自由之念、自由之爱，会在不久的将来，如一轮喷薄欲出的朝阳，冉冉升起，光芒万丈！</p>
<p>普希金的爱，是宽广的，他有着对爱人绵长热切的爱，不忘初心，热诉衷肠；他热爱生活，把生活当作一幅幅动人的心情画面：有花前月下，有爱恨交缠，有喜怒哀乐，有欺骗与折磨，有音乐与舞蹈，有悲欢与离合，有风声与海浪，有幸福与懂得，有感悟与真情；他热爱自由，企盼希望，他把自由当作情人，当作知己，当作爱人，自由是他终生心之系，爱之所向，情之所牵。</p>
<p>徐志摩，英俊潇洒、温文尔雅、博学多才，20多岁的他，来到英国剑桥留学，与端庄美丽、清秀可人、善解人意、婉约识礼、才情绰绰的林徽因来一场康桥下的美丽动人的初恋。</p>
<p>徐志摩与林徽因的初见是在剑桥的图书馆。当他第一次见到这个俏丽可人的小姑娘的时候，就被她的独特的气质所打动。他写给她的情书《偶然》就可让人窥见他对她的多情深爱：“我是天空里的一片云，偶尔投影在你的波心—你不必讶异，更无须欢喜—在转瞬间消灭了踪影。你我相逢在黑夜的海上你有你的，我有我的，方向；你记得也好，最好你忘掉，在这交会时互放的光亮！”</p>
<p>林徽因是第一个见证徐志摩《再别康桥》这首诗的人。夕阳下的康桥，正如徐志摩诗中所写的：“那河畔的金柳，是夕阳中的新娘；波光里的艳影，在我的心头荡漾。软泥上的青荇，油油的在水底招摇；在康河的柔波里，甘心做一条水草！那榆荫下的一潭，不是清泉，是天上虹揉碎在浮藻间，沉淀着彩虹似的梦。”可以想像，当金色的夕阳下，徐志摩轻轻而稳妥地把娇小的林徽因扶下小船，他们相对而坐，他深情的看着她，仔细的将她如云的秀发、精致的五官、白皙的皮肤、姣好的身材一一温柔的印入脑海，一点点将他们在剑桥的美好回忆镌刻在心，他的心里该是多么缱绻万分，柔情万里。他不舍得康桥，更不舍得眼前这个貌美如花、温柔似水、心地善良、静若处子的女子。</p>
<p>最终，因为徐志摩的妻子张幼仪，林徽因选择了与他分手，在与徐的分手信中写道：“你们走后我哭了一个通宵，多半是为了她”。但在信中的最后，欲走还留的林徽因也不得不承认自己“拖泥带水”，“走了，可我又真的走了吗？我又真的收回留在您生命里一切吗？又真的奉还了您留在我生命里的一切吗？我们还会重逢吗？还会继续那残断的梦吗？”</p>
<p>当分手时，林徽因显得是多么冷静而智慧，决绝而又干脆，她不愿意做别人情感的第三者，她不愿意伤害悲苦的张幼仪，她不愿意破坏别人的家庭。她是多么善良而又伤心，多么悲泣又不舍。对于徐的浪漫多情，对于徐的谦谦君子般的温柔，对于徐的绰绰才情，对于徐的“穷追猛打”、锲而不舍，其实林心里是感动的，是有过动摇的，可是，她面对他的“致命”攻势，她是毅然绝然选择了优雅的转身离开，选择了另一种意义上的成全。</p>
<p>徐对林的爱是真挚而平凡，甜蜜而绵长，深刻而浪漫，深情而细腻的，而林对徐又何尝不是如此？只是，这一段爱情，命中注定是短暂而苦涩的。</p>
<p>世间，有太多的爱，让人陶醉让人苦恼。世间也有太多的爱，是平凡而又伟大的。当你遇到困难的时候，你的朋友向你伸手出援助的双手，那是友谊之爱；当你在奔跑的途中迷茫无助的时候，前方有一盏灯始终为你亮着，那是家的方向，那是亲情之爱；当你离开家乡在城市的繁华喧嚣中迷失的时候，蓦然回首，灯火阑珊处，有一种情结，始终在你心灵深处实实在在的安放着，让你魂牵梦绕，那是乡愁，那是乡情之爱；当你在踏遍千山万水，走遍海角，看花开花落，云卷云舒，感悟人生真谛，不忍心伤害每一种小生命的时候，在你心里，始终有一种大爱，那是一草一木总关情的爱，那是一种对大自然深爱的真情流露。</p>
<p>无论是哪一种爱，无论是哪一种情，只要是美丽而温馨，深沉而隽永，甜蜜而浪漫，深情而细腻，真挚而宽广的，那么，这样的爱，就是心灵深处最美丽的花朵，永远花开不败，馨香久远！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;心灵的美源于灵魂深处的爱。爱可以是宽广的，也可以是小我的。爱可以是伟大的，也可以是平凡的。爱可以是绵长的，也可以是短暂的。爱可以是甜蜜的，也可以是苦涩的；爱可以是真心，也可以是假意的；爱可以是深刻的，也可以是浅薄的；爱可以是深情的，也可以是浅显的；爱可以是细腻的，也可以是粗
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你若盛开</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/29/%E4%BD%A0%E8%8B%A5%E7%9B%9B%E5%BC%80/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/29/你若盛开/</id>
    <published>2016-11-29T01:41:13.000Z</published>
    <updated>2016-11-29T01:44:08.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://photo.enterdesk.com/2007-12-6/200712061216105005.jpg" alt=""><br>我在等待着生命中的那缕微光，尽管如此的渺茫，但却如此的闪亮。或许我与你一样，迷失在这个浅色季节里，没有哀伤，只有彷徨，唯一的期待就是想见到那朵“四叶草”的模样。    —— 题记</p>
<p>微风拂面，虽是春天但却已有秋意的微凉，三月的春风像是晚来的轻抚一样，告别了冬季的迷离，似乎不会让我轻易地察觉到正从远方春天赶来的脚步一样。当我看着铁栏杆外的小树在被吹得微微摇曳时，好像感觉自己就是那棵树，虽然一身清爽，但风将我的心吹得飘忽不定，从渐冷的空气中能感受到那种“开心”是有多么的犹豫不觉。</p>
<p>在离开这里的时候风吹得才有些许暖意，现在我回来了，窗外的小路又见微凉起来了。花开了，你走了，花落了，你该回来了，可梦却又醒了。</p>
<p>东风不来，三月的柳絮不飞，你底心，真的如小小的寂寞的城，听不到流年的依恋，却只瞧见了过往充满迷却的装点。一季烟雨迷离，不知埋葬了芳菲几许啊，风吹雨声细细，心底如水淅淅沥沥，荒凉得叫人可怜心。花亦消愁人亦消瘦，乱花妆尽了红颜，在迷恋中凄凄而落。光阴覆梦，似水流年，如今， 他亦是归人，亦是过客，你又是为谁而盛开？</p>
<p>正是我眷恋的美好啊，那人潮人海中，一眼望穿了万千阻隔，与你不期而遇。柳絮飞扬，情意绵绵，淡漠尽人生沧桑。可你此次前来却是为了送君千里，谁人知晓残风中你那被埋没的浅浅挽言，但我读懂了你爱在心却口难开的情意，在弥漫的花香中嗅到了你那深深的执念。或许这是一种不可言宣的情愫，既悲伤却又美妙。</p>
<p>季节的清风非常宜人。可我却感到全身透着一种清凉且悲伤的存在，走在前面，总感觉时间想要把我吹散在身后一样，晚风在刮到我耳边的时候是这么说的。向晚的街道上熙熙攘攘，虽然越过无数的路人，但是我连自己的呼吸都能听清。孤独永远是自己最大的精神悲哀，缺少了能填补空虚的药剂，才发觉自己是非常可怜的。</p>
<p>生命中最美好的时刻总是当我抛弃了孤独的时候才出现，我不知道这意味着什么，但真的很难忘。你的心扉总会等待着那个人来打开，盛开的光芒一定非常耀眼。爱情的伟大就是因为它不让我们抬头仰望，而是让我们低头感受，去体会这段真挚的深度。如果誓言是自己最重要的守护，那么苦待岁月安然，却更不及那朝暮漫漫……</p>
<p>我与你所期待的，正是我和你所爱的，也是别人不会相信的。期待的是如梦一般的故事，你我弹指间的轻轻滑动，就能用底心编织出这段连神仙眷侣都羡慕不已的年华。世间的有情人儿，都是为了彼此的爱慕而相遇的呀，当拥有爱情的时候，哪怕彼此相守不到世间的尽头，但也一定会等繁花殆尽之时，你的手掌还握着另一层掌心的温暖。</p>
<p>如果你真的去相信爱情，那世间的纷扰对彼此而言只是毫无意义的点缀而已。你会期待一个充满凋零的世界，还是出现那个带你踏进芬芳的人？一半是荆棘，一半是安宁，是在荆棘里飘零，还是在安宁里并行？我希望前者是这条路的开始，后者则是对爱恋的结果最好的诠释。想去相信幸福的爱情，虽然未曾拥有到过，但却是如此吸引那自信的青春，以至于所有生命中发生的一切都没有任何契机。</p>
<p>我在等待着生命中的那缕微光，尽管如此的渺茫，但却如此的闪亮。或许我与你一样，迷失在这个浅色季节里，没有哀伤，只有彷徨，唯一的期待就是想见到那朵“四叶草”的模样。正如世间所有的相遇都是久别的重逢，像是期待了千万年般的思恋，那种迫切想见到彼此的声音一直萦绕耳旁。相遇、相知、再到相守，是梦醒时都要值得留念的一种幸福，它也会成为时光旅途上断不开的纽带，因为它寄托着一个永恒的纪念，因此，那梦一般的爱情故事，变成了世间的永恒。 </p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://photo.enterdesk.com/2007-12-6/200712061216105005.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;我在等待着生命中的那缕微光，尽管如此的渺茫，但却如此的闪亮。或许我与你一样，迷失在这个浅色季节里，没有哀伤，只
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人生就要平淡，感情何必一般</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/28/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%B0%B1%E8%A6%81%E5%B9%B3%E6%B7%A1%EF%BC%8C%E6%84%9F%E6%83%85%E4%BD%95%E5%BF%85%E4%B8%80%E8%88%AC/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/28/人生就要平淡，感情何必一般/</id>
    <published>2016-11-28T09:36:03.000Z</published>
    <updated>2016-11-28T09:45:08.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人生就要平淡，感情何必一般，和爱陪我们度过一个个温馨的清晨和浪漫的黄昏，思念的季节，一片片飘零的落叶，如满载着爱的化蝶，在我们的生命里鲜活着，翩跹着、醉舞着，演绎着我们的爱恨悲欢，苦辣酸甜，虽不胜娇羞，却是无比的缱绻缠绵，也许抽刀断水是最疼痛的思念，也许举杯邀月是最动情的孤单，我们疼痛着，爱恋着，幸福着，更多地是充满疼惜地彼此思念着，眷恋着，始终不渝地守候着，等待的日子，一声声亲切的问候，如散落在风里的小诗，温柔地诠释着我们的喜怒哀乐，唯美地装点着我们亮丽多彩的生活。</p>
<p>　　 无数次期盼等待，未见你动心，无数次驻足凝眸，未见你动情，只为了那一次遇见，只一眼，便深深迷恋至深爱 敞开尘封已久的心扉，一头栽进一场暗香浮动的杏花春雨，一生一世，不愿离开 习惯了默默地感受你一句句貌似平淡却不经意间就被感动的语言，喜欢久久地咀嚼着你一次次看似朴实却溢满关爱的无声牵挂，喜欢投入地聆听你一声声虽然简单却更兼深情的问候，此时此刻，如你所说，一种说不出的高兴，却无以言表，不经意间，就被你的喋喋不休所人生在于平淡，感情不都一般着，在泪眼朦胧中深刻体会你坚定无比的爱。</p>
<p>　　真正的爱，不是因为物质的富有，不是因为容颜的靓丽。陪伴一世的是一颗心，说不尽千般情怀，道不完万般眷恋，我从彼岸涉水而来，穿越世俗的烟火，只为与你在最深的红尘里美丽的相遇，为何相思琴弦竟是如此的缱绻，总把对你的深情款款弹也弹不完，感知着你悸动的心跳，话里话外都是无言的思念，一段婉约的旷世爱恋恒久驻足在彼此心间，微闭眼睛，你轻轻拉起我的手，在花瓣雨里旋转，我们旋转着在花海里细语呢喃，化身为蝶，泪水无声的滑落，泪雨化蝶独飘零，红尘相思一世情，前世轮回你是我深深的眷恋。</p>
<p>　　懂爱的人，懂得什么该放弃，什么该珍惜，懂情的人，懂的什么是距离，什么是怜惜，不是所有的爱情，都是完美匹配，不是所有的感情，都是真心相对，伤的最深的是最真的感情，走得最急的是瞬间的温存，爱情的世界，无可避免都会有伤痕，世间最珍贵的不是一见钟情的遇见，而是两情相悦的风雨人生。很多感情，都是经得起风雨，却经不起平淡，经得起聚散，却经不起时间考验，时间会冲淡激情，爱情也会从浪漫过度到平凡，真爱不言累，愿共赴迷雾坎坷；真情不知倦，在心就是动力，爱是两颗心的喜悦，情不自禁地靠拢，爱是青衣粗布也欢心，陋室清茶也安心。</p>
<p>　　真情本无语，尽在珍惜，尽在陪伴，爱到深处，是心疼，之所以爱，是因情已经融入生命，之所以疼，只因懂你的脆弱，呵护以深植心中，知你的泪，明你的醉，是毫不犹豫的默默给予，是全心全意的竭尽所能，不奢求多情，只怜惜最爱，不承诺永远，只拿真心与其回应，感情，重在知心，懂心，爱情，贵在珍惜，心疼。动了真感情的人，总有最卑微的情愫，因为太在乎，总怕被忽略，因为太付出，总怕被辜负，小心翼翼的维系，不顾一切的倾注，有时无关紧要，却能让心伤痛，有时义无返顾，却让自己体无完肤，心情常被其左右，往往一句话，就默默心动。</p>
<p>　　其实一份好的感情，不是追逐而是相吸，不是所求而是相投，爱可以守望但不奢望，情可以包容但不纵容，真心相对才有透彻心扉，理解懂得才有惺惺相惜，相濡以沫才有恒久相依，只有沟通，才能让心回应，只有懂得，才能爱有眷恋，情留心中，所以说，爱情是一种感受，是说不出道不明的，所以爱情会那么的复杂，然而，当你用你的真心去爱的时候，你所感受到的就是一种幸福，如果一段爱情完完全全出自心灵的体验，那么这一段爱情就是极其纯洁，极其珍贵的，因为它没有参杂阴谋伎俩，也没有被功名利禄污染，情和情不一样，爱和爱不一般，人生就要平淡，感情何必一般。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;人生就要平淡，感情何必一般，和爱陪我们度过一个个温馨的清晨和浪漫的黄昏，思念的季节，一片片飘零的落叶，如满载着爱的化蝶，在我们的生命里鲜活着，翩跹着、醉舞着，演绎着我们的爱恨悲欢，苦辣酸甜，虽不胜娇羞，却是无比的缱绻缠绵，也许抽刀断水是最疼痛的思念，也许举杯邀月是最动情的孤
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>感恩节</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/24/%E6%84%9F%E6%81%A9%E8%8A%82/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/24/感恩节/</id>
    <published>2016-11-24T03:04:33.000Z</published>
    <updated>2016-11-24T03:19:15.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>感恩节在11月的第四个星期四，节日里围桌吃火鸡，大家了解这个节日的传说故事吗?<br><img src="http://365jia.cn/uploads/news/folder_337194/images/8d4d0204dad50cd9e479be4b0d615201.jpg" alt=""></p>
<p>###感恩节的传说</p>
<p>感恩节(ThanksgivingDay)在北美属于一个特别大的节日，特别是对于加拿大人和美国人来说，这个节日特别重要，即使远在异乡的人也都要在节日前赶回去与家人团聚，共庆佳节。不过，加拿大的感恩节和美国的感恩节不在同一天，加拿大的感恩节是在每年10月的第2个星期一，而美国则是在11月的最后一个星期四。</p>
<p>为什么叫感恩节呢?追根溯源，感恩节是和美洲古代的印第安人有关，特别是和玉米的种植有十分密切的关系。1620年9月6日，一批英国清教徒难以忍受宗教的迫害，搭乘“五月花号”木船驶往美洲。他们在疲劳、饥饿、寒冷和疾病的袭击下在大西洋上漂泊了65天，最后到达北美殖民地的普利茅斯。</p>
<p>当时正值冬季，气候严寒，田野寂寥。当地印第安人慷慨地拿出贮藏越冬的玉米和土豆，送去猎获的野鸭和火鸡。春天来了，印第安人教他们种植玉米和南瓜，饲养火鸡。白人移民和印第安人建立了亲密的友谊。这年秋季玉米丰收，移民们举行了丰盛的感恩会，用烤火鸡和玉米糕点款待印第安人。印第安人带着各种玉米制品、烤火鸡、南瓜馅饼、野葡萄以及玉米酒浆等参加晚会，人们欢唱歌舞，通宵达旦。以后在每年玉米收获后的11月底，定居在这里的白人移民都要举行感恩会，家家烤火鸡，烹制玉米食品，款待印第安人。长此以往，这种感恩会就成为一种惯例。</p>
<p>食物在感恩节扮演着非常重要的角色。感恩节特色食物有烤火鸡、南瓜馅饼和土豆泥，当然还有很多食物，但是这三种食物最具代表性。</p>
<p>人人都赞成感恩节大餐必需以烤火鸡为主菜。火鸡在烘烤时要以面包作填料以吸收从中流出来的美味汁液，但烹饪技术常因家庭和地区的不同而各异，应用什么填料也就很难求得一致。</p>
<p>###感恩节有趣的传说</p>
<p>★快乐的女王</p>
<p>欧洲人自古就喜欢感恩，他们的感恩节名叫“收获节“，人们在那天感谢上帝对自己的恩赐。在16世纪某一年的收获节上，英国伊丽莎白一世女王正在吃烤鹅。这时西班牙的无敌舰队沉没的消息传来，女王高兴不已，于是又要了一只烤鹅来庆祝。鹅从此躺枪成了英国节日餐桌的爱鸟~</p>
<p>★倒霉的火鸡</p>
<p>1620年，一批吃惯了鹅的英国人乘船流亡美洲。他们是主张改革的清教徒，不堪承受统治者的迫害和歧视。旅途的艰险使得最终只剩下50人。幸存者们刚登陆时饥寒交迫，正巧一群火鸡出现在附近，他们一看这货肉挺多啊，于是就抓了几只烤着吃了，从此火鸡就成了他们庆祝时的美食~来得好不如来得巧，火鸡你就是这么不巧~</p>
<p>★感恩节的起源</p>
<p>光吃火鸡也不是长久之计。美洲土著的万帕诺亚格部落本着“来了就是客”的精神，为这些英国人送去食物、生活用品和生产工具，并帮助他们建立了自己的新家园。为表达感激之情，这些英国人用火鸡大餐，盛情款待印第安人，并与他们进行联欢，庆祝活动持续了三天。</p>
<p>★最早的感恩节大餐</p>
<p>据说当时那顿感恩大餐非常豪华，除了英国人烤的火鸡，万帕诺亚格部落还带来了5只鹿，菜单中还包括一些印第安人种植的谷类食物，还有南瓜和传统的青玉米粒煮利马豆。随着时间的推移，现代的感恩节美食还增加了土豆和馅饼。</p>
<p>★印第安人的“不感恩节”</p>
<p>好景不长，17世纪晚期，不堪压迫和宗教分歧的万帕诺亚格部落，由酋长菲力浦王下令对殖民地城镇发起进攻。印第安军队所到之处生灵涂炭。然而战局不到一年万帕诺亚格部落就宣告失败，此部落也从此消失。所以感恩节对印第安人来说是哀悼日。</p>
<p>★老美趣味感恩节杂锦幸运的火鸡</p>
<p>1863年的一天，林肯的儿子泰德突然闯入内阁会议请求赦免一只即将成为感恩节大餐的火鸡，他想让这只火鸡成为自己的宠物。为了表达自己的“仁政”思想，林肯答应了儿子的请求。赦免火鸡的传统延续至今，幸运的火鸡会被送往牧场，在那里度过余生。</p>
<p>###感恩故事</p>
<p>#####感恩节故事一</p>
<p>多年前一个感恩节的早上，有对年轻夫妇的一家人却极不愿醒来，他们不知道如何以 感恩节的故事</p>
<p>早先若是能跟当的慈善团体联络，或许就能分得一双火鸡及烹烤的佐料，可是他们没有这么做，为什么呢?就跟其他不少家庭一样，要有骨气，是怎么样就怎么过这个节。</p>
<p>贫贱夫妻百事哀，无可避免的，没多久这对夫妇就争吵起来。随着双方越来越烈的火气和咆哮，看在这个家庭最长的孩子眼里，只觉得自己是那么的无奈和无助。然而命运就在此刻改观了……</p>
<p>沉重的敲门声在耳边响起，男孩前去应门，一个高大男人赫然出现眼前，穿着一身皱巴巴的衣服，满脸的笑容，这个男人手提着——个大篮子，里头满是各种能想到的应节东西：一双火鸡、塞在里面的配料、厚饼、甜薯及各式罐头等，全是感恩节大餐历不可少的。</p>
<p>这家人一时都愣住了，不知道是怎么一回事，门口的那人随之开口道：“这份东西是一位知道你们有需要的人要我送来的，他希望你们晓得还是有人在关怀和爱你们的。”<br>起初，这个家庭中作爸爸的还极力推辞，不肯接受这份礼，可是那人却这么说：“得了，我也只不过是个跑腿的。”带着微笑，他把篮子搁在小男孩的臂弯里转身离去，身后飘来了这句话：“感恩节快乐!”</p>
<p>就是那一刻，小男孩的生命从此就不一样了。虽然只是那么小小的一个关怀，却让他晓得人生始终存在着希望，随时有人—即使是个“陌生人”—在关怀着他们。在他内心深处，油然兴起一股感恩之情，他发誓日后也要以同样方式去帮助其他有需要的人。</p>
<p>到了十八岁时，他终于有能力来兑现当年的许诺。虽然收入还很微薄，在感恩节里他还是买了不少食物，不是为了自己过节，而时去送给两户极为需要的家庭。</p>
<p>他穿着一条老旧的牛仔裤和一件T恤，假装是个送货员，开着自己那辆破车亲自送去，当他到达第一户破落的住所时，前来应门的是位拉丁妇女，带着提防的眼神望着他。她有六个孩子，数天前丈夫抛下他们不告而别，目前正面临着断炊之苦。</p>
<p>这位年轻人开口说道：“我是来送货的，女士。”随之他便回转身子，从车里拿出装满了食物的袋子及盒子，里头有一双火鸡、配料、厚饼、甜薯及各式的罐头。见此，那个女人当场傻了眼，而孩子们也爆出了高兴的欢呼声。<br>忽然这位年轻妈妈攫起年轻人的手臂，没命地亲吻着，同时操着生硬的英语激动地喊着：“你一定是上帝派来的!”年轻人有些腼腆地说：“噢，不，我只是个送货的，是一位朋友要我送来这些东西的。”</p>
<p>随之，他便交给妇女一张字条，上头这么写着：“我是你们的一位朋友，愿你一家都能过个快乐的感恩节，也希望你们知道有人在默默爱着你们。今后你们若是有能力，就请同样把这样的礼物转送给其他有需要的人。”<br>年轻人把一袋袋的食物仍不停地搬进屋子，使得兴奋、快乐和温馨之情达到最高点。当他离去时，那种人与人之间的亲密之情，让他不觉热泪盈眶。回首瞥见那个家庭的张张笑脸，他对自己能有余力帮助他们，内心一股感恩之心。<br>他的人生竟是一个圆满的轮回，年少时期的“悲惨时光”原来是上帝的祝福，指引他一生以帮助他人来丰富自己的人生，就从那二次的行动开始，他展开了不懈的追求，直到今日。</p>
<p>以行动回报当年他及家人所得到的帮助，提醒那些受苦的人们天无绝人之路，总是有人在关怀他们，不管所面对的是多大困难，即便是自己所知有限、能力不足，但只要肯拿出实际行动，就能从其中学得到宝贵的功课，寻着自我成长的机会，以至最终获得长远的幸福。</p>
<p>####感恩节故事二<br>11月的最后一个星期四是感恩节。感恩节是美国人民独创的一个古老节日，也是美国人合家欢聚的节日，因此美国人提起感恩节总是倍感亲切。</p>
<p>感恩节的由来要一直追溯到美国历史的发端。1620年，著名的“五月花”号船满载不堪忍受英国国内宗教迫害的清教徒102人到达美洲。1620年和1621年之交的冬天，他们遇到了难以想象的困难，处在饥寒交迫之中，冬天过去时，活下来的移民只有50来人。这时，心地善良的印第安人给移民送来了生活必需品，还特地派人教他们怎样狩猎、捕鱼和种植玉米、南瓜。在印第安人的帮助下，移民们终于获得了丰收，在欢庆丰收的日子，按照宗教传统习俗，移民规定了感谢上帝的日子，并决定为感谢印第安人的真诚帮助，邀请他们一同庆祝节日</p>
<p>在第一个感恩节的这一天，印第安人和移民欢聚一堂，他们在黎明时鸣放礼炮，列队走进一间用作教堂的屋子，虔诚地向上帝表达谢意，然后点起篝火举行盛大宴会。第二天和第三天又举行了摔交、赛跑、唱歌、跳舞等活动。第一个感恩节非常成功。其中许多庆祝方式流传了300多年，一直保留到今天。 初时感恩节没有固定日期，由各州临时决定，直到美国独立后，感恩节才成为全国性的节日</p>
<p>每逢感恩节这一天，美国举国上下热闹非常，人们按照习俗前往教堂做感恩祈祷，城乡市镇到处都有化装游行、戏剧表演或体育比赛等。劳燕分飞了一年的亲人们也会从天南海北归来，一家人团团圆圆，品尝美味的感恩节火鸡<br>感恩节的食品富有传统特色。火鸡是感恩节的传统主菜，通常是把火鸡肚子里塞上各种调料和拌好的食品，然后整只烤出，由男主人用刀切成薄片分给大家。此外，感恩节的传统食品还有甜山芋、玉蜀黍、南瓜饼、红莓苔子果酱等</p>
<p>感恩节宴会后，人们有时会做些传统游戏，比如南瓜赛跑是比赛者用一把小勺推着南瓜跑，规则是不能用手碰南瓜，先到终点者获胜。比赛用的勺子越小，游戏就越有意思</p>
<p>多少年来，庆祝感恩节的习俗代代相传，无论在岩石嶙峋的西海岸还是在风光旖旎的夏威夷，人们几乎在以同样的方式欢度感恩节，感恩节是不论何种信仰、何种民族的美国人都庆祝的传统节日。</p>
<p>####故事三：《小孩的心》<br>有一位单身女子刚搬了家，她发现隔壁住了一户穷人家，一个寡妇与两个小孩子。</p>
<p>有天晚上，那一带忽然停了电，那位女子只好自己点起了蜡烛。没一会儿，忽然听到有人敲门。原来是隔壁邻居的小孩子，只见他紧张地问：“阿姨，请问你家有蜡蠋吗?”</p>
<p>女子心想：“他们家竟穷到连蜡烛都没有吗?千万别借他们，免得被他们依赖了!”于是，对孩子吼了一声说：“没有!”</p>
<p>正当她准备关上门时，那穷小孩展开关爱的笑容说：“我就知道你家一定没有!”说完，竟从怀里拿出两根蜡烛，说：“妈妈和我怕你一个人住又没有蜡蠋，所以我带两根来送你。”<br>此刻女子自责、感动得热泪盈眶，将那小孩子紧紧地抱在怀里。<br>故事四：《纯真的心》</p>
<p>有一个小镇很久没有下雨了，令当地农作物损失惨重，于是牧师把大家集合起来，准备在教堂里开一个祈求降雨的祷告会。</p>
<p>人群中有一个小女孩，因个子太小，几乎没有人看得到她，但她也来参加祈雨祷告会。</p>
<p>就在这时候，牧师注意到小女孩所带来的东西，激动地在台上指着她：“那位小妹妹很让我感动!”于是大家顺着他手指的方向看了过去。</p>
<p>牧师接着说：“我们今天来祷告祈求上帝降雨，可是整个会堂中，只有她一个人今天带着雨伞!”大家仔细一看，果然，她的座位旁挂了一把红色的小雨伞;</p>
<p>这时大家沉静了一下，紧接而来的，是一阵掌声与泪水交织的美景。</p>
<p>有时我们不得不说：小孩子其实一点都不“小”，他们其实很“大”!他们的爱心很大!他们的信心很大!</p>
<p>####故事五：《我们只不方便三小时》<br>那天跟老公幸运地订到了票回婆家，上车后却发现有位女士坐在我们的位子上，老公示意我先坐在她旁边的位子，却没有请这位女士让位。我仔细一看，发现她右脚有一点不方便，才了解老公为何不请她让出位子。</p>
<p>他就这样从嘉义一直站到台北，从头到尾都没向这位女士表示这个位子是他的，下了车之后，心疼老公的我跟他说：“让位是善行，但从嘉义到台北这么久，大可中途请她把位子还给你，换你坐一下。”</p>
<p>老公却说：“人家不方便一辈子，我们就不方便这三小时而已。”听到老公这么说，我相当感动，有这么一位善良又为善不欲人知的好老公，让我觉得世界都变得温柔许多。</p>
<p>心念一转，世界可能从此不同，人生中，每一件事情，都有转向的能力，就看我们怎么想，怎么转。</p>
<p>我们不会在三分钟内成功，但也许只要花一分钟，生命从此不同。</p>
<p>亲爱的朋友们：你看完这三篇小故事后，可以马上起身去擦桌子，或洗碗;或闭起眼睛沉思一会;也可以转送给其他的朋友。</p>
<p>当然，我最开心的是你选择转送，谁知道呢，也许会对别人有所触动，亦如当初我被触动那样。</p>
<p>#感恩节经典祝福语：<br>有多少人愿意等待，又有多少人值得等待雪花之美，在于纯洁;人心可贵，在于真诚。真心祝福你感恩节快乐!</p>
<p>因为能认识你而感到难忘，因为喜欢上你而感到快乐，会因为能得到你的爱而感到满足。祝你感恩节快乐!</p>
<p>感恩节是个非常特别的日子，对于你来说更是个值得骄傲和自豪的日子!因为，全世界终于诞生了一只会看手机短信的火鸡!伙计，节日快乐!</p>
<p>朋友总是心连心，知心朋友值千金;灯光之下思贤友，小小短讯传佳音;时刻别忘朋友情!感恩快乐随你心!你是我一生的知己好友!感恩节快乐!</p>
<p>你虽然两次救了我的命，但那都是你自己愿意的，我可没求你。既然我不领你的情，自然也不必说好听的话拍你马屁。</p>
<p>每天早晨仍依旧，历历往事记心头;时光流逝岁月增，你我依然情深厚!</p>
<p>人生在世，恩德相继，滴水情深，涌泉厚谊。施恩于人，手留余香，受恩于人，铭记在心。感恩时节，传递真情，融心融德，幸福共和。</p>
<p>因为能熟悉你而感到难忘，因为喜欢上你而感到快乐，会因为能得到你的爱而感到满意。祝你感恩节快乐!</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;感恩节在11月的第四个星期四，节日里围桌吃火鸡，大家了解这个节日的传说故事吗?&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://365jia.cn/uploads/news/folder_337194/images/8d4d0204dad50cd9e479be4b0d615201.
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>MacDown语法小结</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/23/MacDown%E8%AF%AD%E6%B3%95%E5%B0%8F%E7%BB%93/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/23/MacDown语法小结/</id>
    <published>2016-11-23T09:52:19.000Z</published>
    <updated>2016-11-23T10:13:11.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<!-- 这是注释 -->
<p>#测试字体h1</p>
<p>##1.1测试字体，测试字体h2</p>
<p>本段为正文，本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文，<a href="#testld">本页面跳转</a>、<a href="https://www.baidu.com" target="_blank" rel="external">本页面跳转百度</a>.</p>
<h3><br><a href="anydoor_domo_ios_0821.zip" target="_blank" class="color">2。下载链接</a><br></h3>

<p>###4.列表</p>
<ul>
<li>1（注意中间有空格）</li>
<li>2</li>
</ul>
<p>###有序列表</p>
<ol>
<li>（注意中间有空格）</li>
<li></li>
<li></li>
</ol>
<p>###连线</p>
<ul>
<li>1</li>
<li>2</li>
<li>3 </li>
</ul>
<p>&gt;</p>
<blockquote>
<h4 id="和上面连在一起"><a href="#和上面连在一起" class="headerlink" title="和上面连在一起"></a>和上面连在一起</h4><p>*</p>
</blockquote>
<p>###表格</p>
<table><br><tr><br><td> 第一行第一列 </td><br><td> 第一行第二列 </td><br></tr><br><br><tr><br><td>第二行第一列 </td><br><td> 第二行第二列 </td><br></tr><br><br></table>


<h2 id="testId">持续更新中</h2>




<hr>
<center>©文字居中</center>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;!-- 这是注释 --&gt;
&lt;p&gt;#测试字体h1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##1.1测试字体，测试字体h2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本段为正文，本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为正文本段为
    
    </summary>
    
    
      <category term="技术" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>iOS中UITableView的详细使用</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/23/iOS%E4%B8%ADUITableView%E7%9A%84%E8%AF%A6%E7%BB%86%E4%BD%BF%E7%94%A8/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/23/iOS中UITableView的详细使用/</id>
    <published>2016-11-23T09:16:57.000Z</published>
    <updated>2016-11-23T09:45:20.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>##scorllView（滚动视图）的总结：<br>几个常用属性：</p>
<p>1.scrollView的contentSize是用户能滚动的整体大小，而scrollView的frame中的size是其窗口的大小，既用户每次能看见的大小。如果向scroll中添加图片，建议吧contentSize设置成跟图片大小一样。</p>
<p>2.contentInset是内边距地设置，弹簧效果的关键词是bounces（bool变量），滚动条的关键词是indicator。</p>
<p>3.缩放：这个需要代理来实现UIScrollViewDelegate，viewForZoomingInScrollView方法是返回一个UIViwe，以确认哪个视图需要放大缩小，常用Tag值来标记。放大系数的关键词是zoomscale。<br>还有一个比较常用搞得方法是scrollViewDidScroll（滚动视图发生滚动的时候）可以监滚动视图的偏移量contentOffset.x和contentOffset.y，两个不同方向的偏移量。</p>
<p>##tableView的总结：</p>
<p>###1.重用机制：</p>
<p>当创建出tableView后，系统会生成一个NSMutableArray <em>visibaleCells和一个NSMutableDictnery </em>reusableTableCell，假定有100个cell（它们的类型一致）需要显示，而屏幕最大能显示10个，那么实际上只生成了11份cell的内存，而且这11个cell都有同一个重影标识符，当第11个cell完全显示出来的时候，第一个cell消失在屏幕中，cell1加入到reusaDictnery中，键是重用标识符，值是cell的内存首地址，由于只有一种类型的cell，所以可知整个字典最多只有一组键值对，如果tableView中有多种类型的cell，我们需要给不同类的cell设置不同的标识符，这样的话，字典中就会有多个键值对。cell11同时也会加入到visibaleCells的数组中，当继续往下滑，cell12会从重用字典中寻找跟他具有相同重用标识符的cell，由于字典中的cell1跟他具有同样的键，所以cell12会直接在cell1的基础上修改一下数据显示在屏幕上，并不会重新创建一份内存，同时cell2从屏幕中移除，cell2进入重用字典，由于cell1跟cell2有相同的键，所以cell1会从重用字典中移除，当然如果cell1跟cell2的键不一样，既他们有不同的重用标识符，则cell1不会被移除。</p>
<p>###2.关于每一组中cell如何显示（tableView的重点难点）<br>首先有4种方法</p>
<p>（1）老式方法</p>
<p>首先是从重用字典中寻找是否有可重用的cell，然后用if进行判断，如果没有则自行创建cell，cell的风格，以及内部子视图可以根据需要在if中创建。代码示例如下：</p>
<p>UITableViewCell *cell = [tableView dequeueReusableCellWithIdentifier:identify];</p>
<p>cell = [[UITableViewCell alloc] initWithStyle:UITableViewCellStyleDefault reuseIdentifier:identify];</p>
<p>//if内写样式(Cell长什么样)<br>                    cell.accessoryType = UITableViewCellAccessoryDisclosureIndicator;</p>
<p>UIImageView *imageView = [[UIImageView alloc]initWithFrame:CGRectZero];</p>
<p> //规定:cell上的内容都必须加到cell的contentView中<br>[cell.contentView addSubview:imageView];</p>
<p>[imageView mas_makeConstraints:^(MASConstraintMaker *make) {<br>                        make.width.height.equalTo(40);<br>                        make.centerY.equalTo(0);<br>                        make.right.equalTo(-20);<br>                    }];<br>                    imageView.tag = 1000;<br>                }</p>
<p>//对于内容的设置,要写在if外</p>
<p>cell.textLabel.text = @”账号管理”;</p>
<p>UIImageView <em>imageView = (UIImageView </em>)[cell.contentView viewWithTag:1000];<br>                imageView.image = [UIImage imageNamed:@”aio_voiceChange_effect_2”];</p>
<p>(2）老式方法</p>
<p>首先是从重用字典中寻找是否有可重用的cell，然后用if进行判断，如果没有通过，则通过xib创建，代码示例如下：</p>
<p> UITableViewCell *cell = [tableView dequeueReusableCellWithIdentifier:identify];<br>cell = [[NSBundle mainBundle] loadNibNamed:@”DaRenCell” owner:nil options:nil].firstObject;</p>
<p>如果需要更改cell中数据，则需要在xib文件中给每个子视图设置好tag值，然后根据tag值找到对应的地址进行修改。</p>
<p>（3）新式方法</p>
<p>首先需要创建一个tableViewCell的类，用于管理cell具体显示内容，代码示例如下：</p>
<p>-(instancetype)initWithStyle:(UITableViewCellStyle)style reuseIdentifier:(NSString *)reuseIdentifier{<br>    self = [super initWithStyle:UITableViewCellStyleValue1 reuseIdentifier:reuseIdentifier];<br>    if (self) {<br>        self.accessoryType = UITableViewCellAccessoryDisclosureIndicator;<br>    }<br>    return self;<br>}</p>
<p>可以看到，是重写初始化方法来达到自定义cell的目的，当然你也可以不创建类，那么在使用新式方法的时候，系统创建cell的风格是默认风格。<br>然后是需要在合适的位置注册该cell，代码示例如下：</p>
<p>[_tableView registerClass:[RightDetailCell class] forCellReuseIdentifier:@”RDCell”];</p>
<p>下面是使用该cell：</p>
<p>RightDetailCell *cell = [tableView dequeueReusableCellWithIdentifier:@”RDCell” forIndexPath:indexPath];</p>
<p>cell.textLabel.text = indexPath.row ? @”消息记录” : @”消息通知”;</p>
<p>具体的过程叙述如下：<br>首先是去该tableView的重用字典中寻找是否有@“RDCell”的键，如果没有，则系统会自动创建cell，而创建cell是根据注册的信息来的，此处我们是让系统去用我们自定义的类来创建，而且创建的时候会把注册时候给的重用标识符传递到初始化方法中（可以看到初始化方法中带有一个reusableIdentifier的参数），所以创建出来的cell都被打上该重用标识符的烙印，以便下次使用，而cell得具体样式，会根据初始化方法中的代码进行塑造，如果是比较复杂的cell，那么需要在自定义类中声明属性，以便在使用该cell的时候根据需要修改。</p>
<p>（4）新式方法</p>
<p>同样需要创建一个类，同时也创建一个跟该类同名的xib文件，注册时候需要注意，是通过xib文件注册了，代码如下：</p>
<p>[_tableView registerNib:[UINib nibWithNibName:@”LockCell” bundle:nil] forCellReuseIdentifier:@”LockCell”];</p>
<p>cell的具体样式是根据xib中的布局来决定的，需要修改的子视图可以连线到该类的头文件中，以便在调用的时候更改数据。具体的过程跟新式方法1一样。</p>
<p>###3.Cell的编辑模式</p>
<p>（1）删除与添加<br>首先是需要让cell在编辑模式下能显示出能够删除跟添加的按钮，代码示例如下：<br>//规定某一行的编辑模式</p>
<p>-(UITableViewCellEditingStyle)tableView:(UITableView <em>)tableView editingStyleForRowAtIndexPath:(NSIndexPath </em>)indexPath{<br>    if (indexPath.row == self.dataList.count - 1) {</p>
<p>//最后一行被设置成添加模式</p>
<p>  return UITableViewCellEditingStyleInsert;<br>    }</p>
<p>//其他被设置删除模式</p>
<p> return UITableViewCellEditingStyleDelete;<br>}</p>
<p>这个方法是设置具体某一行能进入编辑模式：<br>//指定某一行是否可以编辑</p>
<p>-(BOOL)tableView:(UITableView <em>)tableView canEditRowAtIndexPath:(NSIndexPath </em>)indexPath{<br>    //取巧: 0 是NO,  其他数字都是YES<br>    return indexPath.row;<br>}</p>
<p>下面这个方法是设置tableView进入编辑模式：<br>    [_tableView setEditing:!_tableView.isEditing animated:YES];可以添加一个segmentedControl来控制编辑模式。</p>
<p>下面这个方法是点击删除、添加按钮以后的数据跟UI操作：</p>
<p>-(void)tableView:(UITableView <em>)tableView commitEditingStyle:(UITableViewCellEditingStyle)editingStyle forRowAtIndexPath:(NSIndexPath </em>)indexPath{<br>    switch (editingStyle) {<br>        case UITableViewCellEditingStyleNone: {</p>
<p>  break;<br>        }<br>        case UITableViewCellEditingStyleDelete: {<br>            //删除操作触发<br>            //因为界面是根据数据来显示内容的, 所以删除时, 必须先删除数据, 再更新界面.<br>            [self.dataList removeObjectAtIndex:indexPath.row];<br>            [tableView deleteRowsAtIndexPaths:@[indexPath] withRowAnimation:UITableViewRowAnimationAutomatic];<br>            break;<br>        }</p>
<p> case UITableViewCellEditingStyleInsert: {<br>            [self.dataList addObject:@”达内教育”];</p>
<p> //最后一行的位置</p>
<p>   NSIndexPath *ip = [NSIndexPath indexPathForRow:self.dataList.count - 1 inSection:0];</p>
<p> //第二参数的效果, 自己下课测试</p>
<p> [tableView insertRowsAtIndexPaths:@[ip] withRowAnimation:UITableViewRowAnimationAutomatic];<br>            break;<br>        }<br>    }<br>}</p>
<p>整个添加删除的过程到此才结束。</p>
<p>#总结一下：<br>首先通过按钮等控制整个tableView能够进入编辑模式，有一个方法可以规定具体哪些cell可以进入编辑模式，canEditRowAtIndexPath<br>。<br>进入编辑模式后，cell上具体显示的是什么编辑状态，需要用到editingStyleForRowAtIndexPath方法，值得注意的是删除按钮跟添加按钮不能同时出现。<br>最后是对编辑按钮进行实际的改写，否则只是有按钮，并不会出现删除跟添加的实际操作。这时候需要用到commitEditingStyle方法，具体的删除跟添加遵循的原则是操作数据，然后操作UI。</p>
<p>（2）移动操作<br>同样是需要一个返回bool的方法判断哪行可以出现移动图标：canMoveRowAtIndexPath这个方法是单独控制某一行是否出现移动图标，当然canEditRowAtIndexPath这个方法是比它权利更大。<br>然后是具体的移动了，然后是具体的操作了，它单独是一个方法，跟添加删除是独立的，代码示例如下：</p>
<ul>
<li>(void)tableView:(UITableView <em>)tableView moveRowAtIndexPath:(NSIndexPath </em>)sourceIndexPath toIndexPath:(NSIndexPath *)destinationIndexPath{<br>  //移动UI的同时, 对数据项进行同步的修改<br>  //1.获取正在移动的数据<br>  id obj = self.dataList[sourceIndexPath.row];<br>  //2.把数据从原来位置删除<br>  [self.dataList removeObject:obj];<br>  //3.把数据插入到新的位置<br>  [self.dataList insertObject:obj atIndex:destinationIndexPath.row];<br>}<br>由代码可以看到我们只是操作了数据，并没有操作UI。</li>
</ul>
<p>##4.关于表头表尾、组头组尾<br>表头表尾是整个tableView的，而且只有一个表头一个表尾，而且表头表尾不能共用一个UIView，要分开写。<br>而组头组尾相对来说就要复杂一些，因为tableView可能会有很多个section，这个就涉及到重用机制了，需要创建一个tableView组头组尾专属的类来管理，并在类的初始化方法中根据需要改写，同时在使用之前也是要注册的，也涉及到重用标识符，跟cell的一模一样。值得一提的是如果组头组尾是UIView，如果需要接收点击事件，可以根据需要添加一个UIControl在视图中。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;##scorllView（滚动视图）的总结：&lt;br&gt;几个常用属性：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.scrollView的contentSize是用户能滚动的整体大小，而scrollView的frame中的size是其窗口的大小，既用户每次能看见的大小。如果向scroll中添加图片，建议
    
    </summary>
    
    
      <category term="技术" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为生命骄傲</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/23/%E4%B8%BA%E7%94%9F%E5%91%BD%E9%AA%84%E5%82%B2/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/23/为生命骄傲/</id>
    <published>2016-11-23T01:05:48.000Z</published>
    <updated>2016-11-23T01:09:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img.taopic.com/uploads/allimg/140331/234991-14033109522979.jpg" alt=""><br>去秋来，花开花谢，茫茫尘世中的你我虽渺渺如天上一朵白云，却一样拥有自己崭新的个性和独特的自我，生命本来就是一种美丽。天空有天空的高远，彩云有彩云的逍遥，花儿有花开的美好，流水有流水的自在，无论生来多么卑微，都应该为自己拥有一片天空、一席土地而感到骄傲。</p>
<p>　　在漫长的时间银河里，已遗忘了多少的星衰辰败，人生的几十年，于这个宇宙史也不过像流星一闪。昨天的岁月匆匆，今天的繁华盛世，明天的辉煌太平，我们的诞生已是如此不平凡。</p>
<p>　　从我们出生，哭出了生命中的第一声时，我们就开始感受到，人生的道路上必定交织着矛盾和痛苦，充满着求索和艰辛，遍布着荆棘和坎坷。岁月的浪潮泛起多少沉渣，漂浮的人生跌碎无数的梦幻。但是，生命因为磨难而美丽。唯有这些艰难，才能凸显出生命的可贵和不凡，让我们在撒手人寰的时候无憾地笑着离开。唯有经过磨炼的生命，才能累叠出生命的坚强，也唯有历经风风雨雨的人，才知道生命的难得与可贵。</p>
<p>　　生命虽然弥足珍贵，但日常的生活却是平凡而琐碎的，这就需要我们学会欣赏，欣赏平凡生活里的美丽，从而感知生命的快乐。生活就像湖泊中荡漾的涟漪，平凡却不乏美丽动人；生活也像绿叶上滚动的露珠，渺小却依然晶莹剔透。</p>
<p>　　当我们走在大街上，看到摆摊的小贩，他们不停地吆喝，并不时地发出爽朗的笑声，谱写了城市匆忙的乐趣；挑着担子卖菜的妇女，甚至老人，他们瘦弱的双肩挑起的不只是生活的重担，还有担子背后的贫穷、朴素、勤劳和善良。他们的脸上总会露着会心的微笑，在最寂寞的现实中，他们感知真挚的生活，尽情地歌唱生活，他们是单调生活里最生动的点缀，静静聆听这些朴实的细语落在地上溅起的声音，好像岁月的散曲，轻轻地哼唱着生命的乐章。</p>
<p>　　生命没有大小之分，强弱之别，无论多么微小的生命都值得我们敬畏，破土而出的小草、迎风招展的野花、路边来回奔波的蚂蚁、逆流而上的鲑鱼，它们对生命的执著会深深地感动我们，给我们带来对生命的感慨。生命可贵，不仅是我们自己的生命值得珍惜，一切生命都值得我们去珍惜、关心、爱护。</p>
<p>　　人生像一首诗，有甜美的浪漫，也有严酷的现实；人生像一首歌，有欣喜的欢愉，也有低旋的沉郁；人生像一个大舞台，有显赫的主角，也有无闻的配角。虽然，不一定每个人都能成为独领风骚的风云人物，但是，我们是自己生活的主角，只要我们用心去揣摩自己的角色，我们就一样可以演绎好自己独特而精彩的人生。</p>
<p>　　生命像一座山，高低起伏不断，风霜雪雨交加，但是，只要我们勇敢地在崎岖的山路上跋涉，我们便终有一天能够攀登上生命的高峰。生命像一条河——上游是童年，宛如美丽的小溪，清澈见底，欢歌笑语中奔流向前；中游是壮年，有瀑布有暗礁有曲折也有流畅；下游是老年，历经岁月的沧桑，回归大海，有平静有辽阔有宽容也有博大。</p>
<p>　　岁月渐长，年华渐老，我们却在时光悄悄流去时更深刻地读懂了生命。如果有足够的修养，那么我们的生命是文雅的；如果有足够的经历，那么我们的生命是多彩的；如果有足够的包容，那么我们的生命是宽广的；如果有足够的从容，那么我们的生命是美丽的；如果有足够的善良，那么，我们的生命就会拥有璀璨的光环。</p>
<p>　　不是生命中的苦恼太多，而是我们的胸怀不够开阔；不是幸福太少，而是我们还不懂得生活。忧愁时，就写一首诗，让苦涩化为浪漫的花朵；快乐时，就唱一支歌，把快乐传递，让幸福传播。无论天上掉下来的是什么，我们都从容地迎接，生命唱出的都是最美丽的赞歌。生命是可贵的，让我们为生命而骄傲。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://img.taopic.com/uploads/allimg/140331/234991-14033109522979.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;去秋来，花开花谢，茫茫尘世中的你我虽渺渺如天上一朵白云，却一样拥有自己崭新的个性和独特的自
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>青春在路上</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/23/%E9%9D%92%E6%98%A5%E5%9C%A8%E8%B7%AF%E4%B8%8A/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/23/青春在路上/</id>
    <published>2016-11-23T00:59:31.000Z</published>
    <updated>2016-11-23T01:03:12.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://b20.photo.store.qq.com/psb?/V13uwQ534AQ6K6/3xThE4YOiOR7LeEAatgijEV2IdkZ0ToQzxjAH9xL.Io!/b/dBQAAAAAAAAA&amp;bo=gAJVAwAAAAAFB*A!&amp;rf=viewer_4" alt=""><br>青春如同一光阴，给每个人都赐予了相同的契机，而光阴的故事，在每个人的生命里又演绎着不同的精彩。—题记</p>
<p>　　光阴似箭，时光荏苒！青春一去不复返，当青春悄然流逝的时候，我们除了在记忆深处找寻那一点的纯真外，我们别无选择。海水靠着飞翔的海鸥才有了胸怀，蓝天因为有了群鸟的展翅才有了自由，而心因为有了梦想才有了心跳。一直以来，我向往风声萧瑟的白桦林，年轻的我们应当充满了朝气与活力，我们每个人，活在这个世界上，总想自己能够获得他人的认可。我们有激情，有梦想，有抱负，在风声渐起的时候，希望梦想的火花照亮前行的路。我们的青春，在花枝招展的世界里慢慢凋零，枯萎，颓废，正一步一步侵蚀着那颗心。现如今，只有通过自己的努力，让生命之花在嘈杂的世界里，在杂草丛生的花园里慢慢盛开。青春，花一样的年纪，水一样的纯洁，山一样的伟岸，树一样的茂密。</p>
<p>　　虽然你正慢慢地流逝，但我们会将这份美好的记忆镌刻在脑海里。时光荏苒，青春就像一块易碎的玻璃，一旦破碎，便无法拾起。青春就像是一首悠扬的曲子，一旦听起，便无法忘记。走在青春的这条路上，我的内心是如此的激动，在这个风华正茂的年代，我们是自由的，潇洒的，我们生长在同一片蓝天下，观看着同一个太阳，拥有着同样的梦想。没有人能阻挡我们对自由的向往，我们将会点燃内心的那份激情。走在青春的路上，我常会细细观察周边的人和事，然后把这种看似很平常的事迹写下来，或许这是一种永远不会忘记的记忆吧。很多时候，我们都渴望自己能够在青春的年代，做自己喜欢干的事情，能够拥有属于自己的一片小天地。</p>
<p>　　春天的花开秋天的风以及冬天的落阳，忧郁的青春年少的我，曾经无知的这么想……罗大佑的这首《光阴的故事》在缓缓流淌，一扇窗，屋内与屋外仿佛是两个世界，下午的阳光照射进来，竟然还有几分温暖。而心被“流水它带走光阴的故事改变了人……流水它带走光阴的故事改变了两个人……流水它带走光阴的故事改变了我们……”熏染后，分外宁静。</p>
<p>　　光阴没有停歇，故事永不结束。</p>
<p>　　昨天的缘起是今天的故事，今天的故事是明天的缘起，人生苦短，浮世繁华，能够努力着，追逐着，快乐着连在一起，是因为那一点点人与人之间的惊喜，而创造惊喜的永远是自己。</p>
<p>　　罗大佑老了，《光阴的故事》也老了，而只要静听时的心情不老，音乐便会一点一点触动柔软的心弦。浮华里远去的事旧事，尘埃里留下的是深沉。</p>
<p>　　在逝去的岁月里，无论在工作中，还是在生活中，我都觉得自己还算比较幸运，受到许多好心人的照顾，是那些可爱的人们让我学会了坚强，感受到了快乐。这辈子，我做不了女强人，也算不上什么职业女性，更不敢妄称文人，但我喜欢平平淡淡的日子，因为我觉得平凡亦可踏实生活。</p>
<p>　　岁月无情，生活美好。而我，永远是那个淡然的人，在光阴的故事里满是笑意。我要在青春的路上放飞我的梦想，任它自由的翱翔吧！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://b20.photo.store.qq.com/psb?/V13uwQ534AQ6K6/3xThE4YOiOR7LeEAatgijEV2IdkZ0ToQzxjAH9xL.Io!/b/dBQAAAAAAAAA&amp;amp;bo=gAJVAwAAAA
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生命只有一次，奋斗的人生才会更精彩</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/22/%E7%94%9F%E5%91%BD%E5%8F%AA%E6%9C%89%E4%B8%80%E6%AC%A1%EF%BC%8C%E5%A5%8B%E6%96%97%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%89%8D%E4%BC%9A%E6%9B%B4%E7%B2%BE%E5%BD%A9/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/22/生命只有一次，奋斗的人生才会更精彩/</id>
    <published>2016-11-22T03:37:35.000Z</published>
    <updated>2016-11-22T03:46:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img1.3lian.com/img013/v4/72/d/33.jpg" alt=""><br>世上有千种拥有，但有一种拥有最珍贵。你也许丝毫觉察不到这种拥有，感觉不到它的价值，随着悠悠岁月的流逝，无数个春夏秋冬的更替，在你生命的某一天，当你蓦然回首，才发现自己不再拥有。它不是地位，也不是金钱，而是失不再来的青春。</p>
<p>   <img src="http://img.juimg.com/tuku/yulantu/140313/330457-14031320362254.jpg" alt=""><br>　　世上有万般失却，但有一种失却很无奈，它让你追悔莫及，以一生作代价，纵你有回天之力，也只能仰天长叹，顿足捶胸。它不是权势，也不是美貌，而是无价的青春。<br> <img src="http://pic.58pic.com/58pic/14/27/45/71r58PICmDM_1024.jpg" alt=""><br>　　青春是一种另人艳羡的资本。凭着健壮的体魄，你可以撑起一方蔚蓝的天空；凭着旺盛的精力，你可以开垦出一片神奇的土地；凭着巨大的潜力，你可以变得出类拔萃，另人刮目。<br> <img src="http://img1.3lian.com/img013/v4/72/d/22.jpg" alt=""><br>　　青春是一笔弥足珍贵的财富，但时间老人却把它当作了最精确的均分，给每个人的只有一分。不论贵贱尊卑，智愚贫富，你一生只能拥有一次，因而才有了“花有重开日，人无再年少”、“百年容易过，青春不再来”。<br> <img src="http://img.taopic.com/uploads/allimg/110915/29-11091512035335.jpg" alt=""><br>　　当我们来到这个世界上时，每个人都背着一个空篓子，然而每走一步都要从这个世界捡一样东西放进去，所以有了越走越累的感觉。生活确实有太多的辛酸。毕竟人是不可能没有感情的，不可能离开复杂的亲情、友情、爱情的。但我们并不因为生活的复杂而逃避它，我们还是需要面对的。<br> <img src="http://img01.taopic.com/140926/318765-1409262210349.jpg" alt=""><br>　　生命是短暂的，时间是有限的。当生活不能如愿以偿或者不尽如意时，不是一味地计较和埋怨，而是一如既往地做自己应该做的事，保持一种恬淡的心情对待生活。 “人能走多远？”这话不要问两脚而是要问志向；“人能攀多高？”这话不是要问双手而是要问意志。在短暂的生命里我们不能失去人生的三盏灯塔：自信、勇敢和坚毅，在属于自己的地上辛勤地耕耘，谁能否认明天不是一个丰收的日子呢？总有一天，你辛勤的双手会将自己的生命装扮的五彩缤纷，也许你让失败打击得不堪一击，但哪一个成功者没经历过失败呢？失败并不可怕，可怕的是屈服与失败。每一个成功者实际上都是以失败为起点的，连在起点都坚持不住的人，何谈漫漫长途呢？要知道，不经历风雨，怎能见彩虹呢？<br> <img src="http://tupian.enterdesk.com/2013/mxy/12/16/4/6.jpg" alt=""><br>　　不必抱怨生活给予太多的磨难，不必抱怨生活有太多的曲折。如果大海失去了巨浪的翻滚，就失去了雄浑；沙漠如果失去了飞沙的狂舞，就会失去壮观；人生如果只求得两点一线的一帆风顺，生命就失去了存在的魅力。即使你有百般的不如意、万事的不顺心，你有一千种理由苦闷、埋怨，但却不能有一种理由放弃理想和追求。因为你毕竟年轻，美丽的青春仍牢牢在手，希望属于你，阳光属于你，世界属于你！<br> <img src="http://img.taopic.com/uploads/allimg/140505/235008-1405050IH384.jpg" alt=""><br>　　也许生活有时真的是无情的，因为努力的人不一定都成功，但成功的人都是努力的，所以即使是万分之一的机会，也不要轻言放弃。<br> <img src="http://image5.360doc.com/DownloadImg/2009/11/16/152695_9178076_18.jpg" alt=""><br>　　我很喜欢的一句话：冬天来了，春天还会远吗？并时常对自己说：即使在寒冷的冬天，我也看到了春的壮丽。人生如四季，春天是希望，夏天是壮丽，秋天是果实，冬天是反思。请把握春天，走过夏天收获秋天，考验冬天。<br> <img src="http://desk.fd.zol-img.com.cn/t_s960x600c5/g5/M00/02/03/ChMkJlbKxtqIF93BABJ066MJkLcAALHrQL_qNkAEnUD253.jpg" alt=""><br>　　只有一次生命，我们要珍惜；只有一次人生，我们要奋斗！为精彩的明天！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://img1.3lian.com/img013/v4/72/d/33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;世上有千种拥有，但有一种拥有最珍贵。你也许丝毫觉察不到这种拥有，感觉不到它的价值，随着悠悠岁月的流逝，无数个春夏秋冬的更替，在你生命的某一天，
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>点亮自己的心灯</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/22/%E7%82%B9%E4%BA%AE%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%81%AF/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/22/点亮自己的心灯/</id>
    <published>2016-11-22T02:54:42.000Z</published>
    <updated>2016-11-22T03:11:10.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img3.iqilu.com/data/attachment/forum/201308/21/192654ai88zf6zaa60zddo.jpg" alt=""><br>当你的才华还撑不起你的野心的时候，你就应该静下心来学习；当你的能力还驾驭不了你的目标时，就应该沉下心来历练。梦想，不是浮躁，而是沉淀和积累，只有拼出来的美丽，没有等出来的辉煌，机会永远是留给最渴望的那个人，学会与内心深处的你对话，问问自己，想要怎样的人生，静心学习，耐心沉淀，送给自己，共勉。</p>
<p>　　人来到这个世上，总会有许多的不如意，也会有许多的不公平；会有许多的失落，也会有许多的羡慕。</p>
<p>　　你羡慕我的自由，我羡慕你的约束；你羡慕我的舒适，我羡慕你的进取；你羡慕我的充实，我羡慕你每天总有休息时间。或许，我们都是远视眼，总是活在对别人的仰视里；或许，我们都是近视眼，往往忽略了身边的幸福。</p>
<p>　　面向太阳吧，不问春暖花开，只求快乐面对。</p>
<p>　　事实上，大千世界，不会有两张一模一样的面孔，只要你仔细观察，总会有细微的差别。同是走兽，兔子娇小而青牛高大；同是飞禽，雄鹰高飞而紫燕低回。</p>
<p>　　人总是有智力、运气的差别，总会受环境、现实的约束，总会有人在你切一盘水果时，秒杀一道数学题，总会有人在你熟睡时，回想一天的得失，总会有人比你跑得快……参差不齐，才构成了这世界上一道道亮丽的风景。卞之琳说：你站在桥上看风景，看风景的人在楼上看你。是的，走在生活的风雨旅程中，当你羡慕别人住着高楼大厦时，也许瑟缩在墙角的人，正羡慕你有一座可以遮风的草屋；当你羡慕别人坐在豪车里，而失意于自己在地上行走时，也许躺在病床上的人，正羡慕你还可以自由行走。</p>
<p>　　很多时候，我们往往不知道，自己在欣赏别人的时候，自己也成了别人眼中的风景。</p>
<p>　　事实上，人生如一本厚重的书，有些书是没有主角的，因为我们忽视了自我；有些书是没有线索的，因为我们迷失了自我；有些书是没有内容的，因为我们埋没了自我。</p>
<p>　　一生辗转千万里，莫问成败重几许，得之坦然，失之淡然，与其在别人的辉煌里仰望，不如亲手点亮自己的心灯，扬帆远航，把握最真实的自己，才会更深刻地解读自己。</p>
<p>　　面向太阳吧，不问春暖花开，只求快乐面对，因为，透过洒满阳光的玻璃窗，蓦然回首，你何尝不是别人眼中的风景？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://img3.iqilu.com/data/attachment/forum/201308/21/192654ai88zf6zaa60zddo.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;当你的才华还撑不起你的野心的时候，你就应该静下心来学习；当你的能力还
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Markdown的使用</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/22/Markdown%E7%9A%84%E4%BD%BF%E7%94%A8/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/22/Markdown的使用/</id>
    <published>2016-11-22T02:33:09.000Z</published>
    <updated>2016-11-22T02:49:45.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>标题：用#号 </p>
<p>这是最为常用的格式，在平时常用的的文本编辑器中大多是这样实现的：输入文本、选中文本、设置标题格式。</p>
<p>列表<br>列表格式也很常用，在 Markdown 中，你只需要在文字前面加上 - 就可以了</p>
<p>在 Markdown 中，插入图片不需要其他按钮，你只需要使用感叹号 <img src="" alt=""> 这样的语法即可，</p>
<p>引用<br>在我们写作的时候经常需要引用他人的文字，这个时候引用这个格式就很有必要了，在 Markdown 中，你只需要在你希望引用的文字前面加上 &gt; 就好了</p>
<p>粗体和斜体<br>Markdown 的粗体和斜体也非常简单，用两个 <em> 包含一段文本就是粗体的语法，用一个  </em> 包含一段文本就是斜体的语法。</p>
<p>代码引用<br>需要引用代码时，如果引用的语句只有一段，不分行，可以用 ` 将语句包起来。<br>如果引用的语句为多行，可以将<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">代码引用的案例截图：利用</div></pre></td></tr></table></figure></p>
<p>我要写hello world 就例如</p>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">hello world!</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>目前知道这些就够用了哦！赶紧来联系联系吧！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;标题：用#号 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是最为常用的格式，在平时常用的的文本编辑器中大多是这样实现的：输入文本、选中文本、设置标题格式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;列表&lt;br&gt;列表格式也很常用，在 Markdown 中，你只需要在文字前面加上 - 就可以了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Markdown 
    
    </summary>
    
    
      <category term="技术" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>学会低头，方能出头</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/22/%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E4%BD%8E%E5%A4%B4%EF%BC%8C%E6%96%B9%E8%83%BD%E5%87%BA%E5%A4%B4/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/22/学会低头，方能出头/</id>
    <published>2016-11-22T02:12:53.000Z</published>
    <updated>2016-11-22T02:14:16.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>低头是一种能力，它不是自卑，也不是怯弱，它是清醒中的嬗变。有时，稍微低一下头，或许我们的人生路会更精彩。懂得低头，才能出头！</p>
<p>　　要学到新东西，要不断进步，就必须放低自己的姿势。只有懂得谦虚的意义，才会得到别人的教诲，才会处处受人喜爱。</p>
<p>　　低头是一种能力，它不是自卑，也不是怯弱，它是清醒中的嬗变。有时，稍微低一下头，或许我们的人生路会更加精彩，我们的能力也会有所长进。</p>
<p>　　一个人活在世上，就必须时刻记住低头。大师们提供到的“记住低头”和“懂得低头”之说，就是要我们记住：不论你的资力、能力如何，在茫茫人海里，你只是一个小分子，无疑是渺小的。当我们把奋斗目标看得很高的时候，更要在人生舞台上唱低调。</p>
<p>　　在生活中保持低姿态，把自己看轻些，把别人看重些。其实，我们的生活又何尝不是如此。自认为怀才不遇的人，往往看不到别人的优秀；愤世嫉俗的人，</p>
<p>　　往往看不与世界的美好；只有敢于低头并不断否定自己的人，才能够不断汲取教训，才不会为别人的成功而欣喜，为自己的不足而自省，才会在挫折面前发愤努力。</p>
<p>　　要放下架子，不齿相师。“谦虚使人进步，骄傲使人落后。我们知道的、了解的只是汪洋中的一滴；而别人，在某一方面肯定有值得你学习的东西。</p>
<p>　　一句话：把自己的杯子放低，才能吸纳别人的智慧和经验。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;低头是一种能力，它不是自卑，也不是怯弱，它是清醒中的嬗变。有时，稍微低一下头，或许我们的人生路会更精彩。懂得低头，才能出头！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要学到新东西，要不断进步，就必须放低自己的姿势。只有懂得谦虚的意义，才会得到别人的教诲，才会处处受人喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　低头
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>这是在2016年11月22日的一天</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/22/%E8%BF%99%E6%98%AF%E5%9C%A82016%E5%B9%B411%E6%9C%8822%E6%97%A5%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/22/这是在2016年11月22日的一天/</id>
    <published>2016-11-22T01:32:49.000Z</published>
    <updated>2016-11-22T02:09:44.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> Climbertian</p>
<p>   当新年钟声敲响的那一刻，我的脑海里立刻浮现出纽约时代广场华灯炫耀、全球欢呼的画面。在我心里，那一瞬间，饱含了我对过去的留恋和对未来的一份期待。无论如何，在此刻都要写下这篇文章来挥别自己的2015，拥抱未知的2016。</p>
<p>   挥别2015，蜕变成长。2015年，留在你的记忆里最深刻的是什么。是那几部火的不可收拾电视剧:《伪装者》、《琅琊榜》、《他来了请闭眼》。还是那些个票房过亿的电影，《夏洛特》、《捉妖记》、《港囧》等。亦或是:用户流量月末不再清零、国家开放二胎以及高考改革这几件大事等。对于我，这些都不是。在我的2015年时光里，我感受最多的是我的蜕变和成长。刚来大学时，我还是那个幼稚的活在一切可以无忧无虑的谎言里，活在现实一直会很美好的自欺欺人里，活在真实表达自我别人就会懂我的自我安慰里，活在别人根本不在乎自己的自作多里的小女孩。经过2015这一年，我懂得了很多。不是每一个遇到的人都值得你去珍惜，不是每一段美好的开始都能有完美的结局。不是只要你无比努力，你就能实现所有的梦想，有些事你照样无能为力，现实照样残酷无情。是啊，现实本来就很残酷，你又天真给谁看呢。生活和现实让我看清了别人，也看清了自己。 列夫托尔斯泰说过， 人生的一切变化，一切魅力，一切美都是由光明和阴影构成的。在这一年里，我时光的阴影里也蕴含了光明。我不再是像以前一样，遇到问题只会抱怨、遗憾或者是乱发脾气，所作所为完全是一个幼稚的孩子。我更懂得的是一份坦然，一份直面挫折和伤痛的勇气。现在的我再也不是那个只会逃避伤痛和苦难，遇到问题也永远只会怨人、怨事、怨自己命不好的天真的女孩子了。相反现在的我更愿意直面苦难，直面挫折，直面人生的风风雨雨，倾听自己最真实的内心，不断把自己变得更强大，更勇敢。并且我坚信，我一定会变成更好的自己，等到属于自己的幸福。<br>　　<br>　　相信自己，勇敢前行。<br>　　<br>　　莎士比亚说:“ 对于生命应当作这样的譬解；……你不是你自己，因为你的生存全赖着泥土中所生的谷粒。你并不快乐，因为你永远追求着你所没有的事物，而遗忘了你所已有的事物。你并不固定，因为你我的容颜像月亮一样随时变化。你即使富有，也和贫穷无异，因为你正像一头不胜重负的驴子，背上驮着金块在旅途上跋涉。”人生最需要的是什么，我想大抵就是对自己，对生活的一份信心。连爱默生都说:自信是成功的第一秘诀。人生总是有高谷就会有低谷。而任何时候，我们都应该带着对自己、对生活的信心上路，这样才不至于迷失了自己。乔布斯的一句话，一直印刻在我的脑海里:人生不带来，死不带去，没有道理，不顺心而为。所以他坚定的干着自己最想要做的事情，最终实现了自己改变世界的理想。我想人生最大的悲哀就是你从来不敢为自己活一把吧。我们的生活总是受着太多的束缚，夹在世俗的观点里。比如我，明明喜欢读书，却又害怕别人说自己假正经而一直没有去听从自己内心的声音。明明这一刻我愿意独处，却又害怕别人看见自己的落单的尴尬而要硬逼着自己去跟让自己不开心的人相处。我明明很讨厌一个人，可是就是受着所谓的人际关系学说的说教，而违心的做出那种让自己讨厌的行为。明明我想读的专业并不是人力资源，却为了所谓的就业而牺牲了自己的爱好。为什么我们就不能有不破不立的精神呢，不能有敢于为自己活一把的勇气呢。难道要等我们老了，才来遗憾年轻的时候，有很多想做的事没有做的悲哀吗。我们的人生意义是什么，在我看来活出了自己就是最好的意义，真正的为自己活一把，真的一点儿都不自私。这个世界有太多的人都太不敢做自己，活在世俗的束缚里，活在别人的眼光里。其实说得坦白一点，你的人生除了跟你自己，跟任何都没有关系。只要我们做的事对别人对社会没有危害，都是可以为自己去做的。人生不是活给别人看的，重要的是要自己开心快乐。木心的一辈子都活在没有妻子没有孩子一个人的孤独寂寞里，但那对于你来说也许是孤独寂寞，对于他而言也许就是一份满足和坦然吧。我知道要真正的去做自己，可能会被别人指责，误解，甚至取笑你愚蠢。但是只要要你开心快乐就好，你感到满足和充实就好，毕竟那才是你自己的人生。<br>　　<br>　　祝福自己，活在当下。<br>　　<br>　　时间终究把所有的幻想都一一打破，曾经的那些誓言都不过留在了曾经，只要生命在继续，人就在变化，没有什么是至死不渝的。马尔克斯在《百年孤独》里说: “无论走到哪里，都就应记住，过去都是假的，回忆是一条没有尽头的路，一切以往的春天都不复存在，就连那最坚韧而又狂乱的感情归根结底也但是是一种转瞬即逝的现实。”不怀想过去，不际遇未来。人始终都应该活在当下，你此刻所拥有的便是你生命的意义。活在当下，用最努力的姿态去拥抱明天。</p>
<p>   你好2016，相信你一定会遇到更好的自己，Climbertian。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt; Climbertian&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   当新年钟声敲响的那一刻，我的脑海里立刻浮现出纽约时代广场华灯炫耀、全球欢呼的画面。在我心里，那一瞬间，饱含了我对过去的留恋和对未来的一份期待。无论如何，在此刻都要写下这篇文章来挥别自己的2015，拥抱未知的2016。&lt;/p&gt;
&lt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>漫步诗涵</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/21/new/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/21/new/</id>
    <published>2016-11-21T09:58:25.000Z</published>
    <updated>2016-11-22T02:10:05.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> “如要锻炼一个能做大事的人，必定要叫他吃苦受累，百不称心，才能养成坚忍的性格。一个人经过不同程度的锻炼，就获得不同程度的修养，不同程度的效益。好比香料，捣得愈碎，磨得愈细，香得愈浓烈。如要锻炼一个能做大事的人，必定要叫他吃苦受累，百不称心，才能养成坚忍的性格。一个人经过不同程度的锻炼，就获得不同程度的修养，不同程度的效益。好比香料，捣得愈碎，磨得愈细，香得愈浓烈。”——钱锺书夫人杨绛</p>
<p>　　成功的背后都有一份不寻常的付出，世上没有不劳而获，唾手可得之事，所谓“一份耕耘，一份收获”，只有凭自己的劳动所获得的成果才是心安理得的，得之无愧。“天亦将降大任于斯人也，必先苦其心志，劳其筋骨，饿其体肤，空乏其身”。古人亦云“吃的苦中苦，方为人上人”。诸如此类古训则告诫人们都要凭自己的努力，凭自己是才智，不要试图去寻求捷径，投机取巧未必得偿所愿。付出总有收获，劳动必有成果，自然界赋予每个人赋予的都是公平的，最后的结果则在于你的付出。<br>　　<br>　　自生命降生以来，我们便在大人的搀扶下学会了走路，在此之前不知摔了多少次，在一次次的摔倒后终于自己能站立起来了，就此学会了行走，之后还能奔跑。在学生时期我们孜孜不求的渴求着知识，参加各种体育锻炼与竞赛，积极从事各种体力劳动，就是为了强健体魄，积累知识，获取经验是为了将来成就事业打好基础，如此，才能有成功的希望。<br>　　<br>　　成功之路具有无比的艰辛，会遇到很多的挫折，那些困难也许不是你个人的力量所能解决的，需要寻求帮助，也许还需要集体的力量才能最终完成，在此，你更得需要具备自己足够的能量，以饱满的热情、充沛的精力和强健的体能带动或参与到共同的事业中去，经过坚持不懈的努力，成功才会到来。选择是一种智慧，放弃需要具备勇气，当面临困境时，必须果断作出选择，量力而行不可执迷不悟于眼前，退是为了进，积蓄力量以便能更进一步。<br>　　<br>　　成功大多是在经历多次失败后的基础上获得的，在遇到困难时，不可轻言放弃，也许就差一步之遥。失败后要寻找原因，总结经验，接受教训，在下一次的奋斗中逐渐改进，以免重蹈覆辙。经历是人生的财富，坚持于自己该坚持是，放弃于自己该放弃的，不可因事怨人，得从自己身上寻找原因，调整方向，只有敢于开拓，勇于刻苦之人，最终才有获得成功的希望。<br>　　<br>　　我们的每一天都是新的开始，在第一缕阳光照进你窗户的时候，意味着你要准备一天的工作了。调整好自己的心态，踏实地走好脚下的每一步路，目光永远向着前方，坚定心中的信念，不要心猿意马的分散自己的思绪，以专一的目光做好自己的工作，是必定能够到达成功的彼岸。须知，只有亲身经历的才能转化为自己的财富，古往今来凡成大事者都有一番常人难以想象的经历，甚至是九死一生之后所能达到事业的顶峰，直到此时那些曾经受过的苦难已经不值一提，早已如云烟般化去。<br>　　<br>　　在年轻时多因志高才疏，理想过于远大而往往不切于实际，空有一份激情，却少付诸于行动。随着岁月的成长，人的心智会得以成熟，懂得自己的特长，修正奋斗的方向和目标，明白非自己努力所得的成果终非圆满。若想成就一番事业，必先立志，确定奋斗的目标，明确的计划，权衡自己，凭现有的资源是否能够实行，不能有太多的依赖。在此之前须掌握必备的文化知识，相应的工作技能，量力而行，正确认识自己的不足，以自己的智慧排除障碍，避开挫折，也许会向成功靠近。<br>　　<br>　　具有吃苦耐劳i的精神是一种积极的态度，还需顺应自然规律，保持坦然之心态，得失成败都有其一定条件的因素存在的，做到成而不骄，败而不馁，在奋斗的过程中体味人生的快乐，不执迷与事物的外相，注重自身的修为，成功的人生并不仅仅在于事业上的，给自己一份逍遥与解脱何尝不是一种美好的生活。至此，那份曾经的苦难又何足道哉。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt; “如要锻炼一个能做大事的人，必定要叫他吃苦受累，百不称心，才能养成坚忍的性格。一个人经过不同程度的锻炼，就获得不同程度的修养，不同程度的效益。好比香料，捣得愈碎，磨得愈细，香得愈浓烈。如要锻炼一个能做大事的人，必定要叫他吃苦受累，百不称心，才能养成坚忍的性格。一个人经过不
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/21/hello-world/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/21/hello-world/</id>
    <published>2016-11-21T08:47:57.000Z</published>
    <updated>2016-11-21T08:47:57.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/" target="_blank" rel="external">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="external">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html" target="_blank" rel="external">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" target="_blank" rel="external">GitHub</a>.</p>
<h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo new <span class="string">"My New Post"</span></div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="external">Writing</a></p>
<h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo server</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="external">Server</a></p>
<h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo generate</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="external">Generating</a></p>
<h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo deploy</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/deployment.html" target="_blank" rel="external">Deployment</a></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
