<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>漫步诗涵</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2017-01-24T10:00:30.000Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>climbertian</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>中秋随感</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/24/%E4%B8%AD%E7%A7%8B%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/24/中秋随感/</id>
    <published>2017-01-24T09:59:11.000Z</published>
    <updated>2017-01-24T10:00:30.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>劳碌碌，不觉秋月已圆，又是一年中秋时。这个中秋，月儿再圆，也是缺憾，没有了母亲，离开了家的中秋，于我是一种心忧，并不是欢乐与幸福。明月清风夜，却是思亲忧伤时，中秋的月光如水，我的心事如丝。</p>
<p>“昔年八月十五夜，曲江池畔杏园边。今年八月十五夜，湓浦沙头水馆前。西北望乡何处是，东南见月几回圆。昨风一吹无人会，今夜清光似往年。”往年的中秋，尽管也有不在家的时候，但有母亲的牵挂和惦念，虽是孤单，心中也充盈着幸福。而今个中秋，月光依旧，思乡的心情却是别样的忧愁。</p>
<p>明月再好，心儿也疲惫。世事纷繁，劳心劳力，人生有时好累。总有一些时候，想从纷乱中逃离，从红尘中隐逸，去到那世外桃源，与这熙熙攘攘的尘世隔绝，安静了身心，沉寂了半世浮华。</p>
<p>半生已过，走了那么长的路，路过了多少风景，也路过了多少风雨。认识了那么多的人，同事过，同行过，同往过。到如今，多少风景已模糊，认识的人多，记住的却少，风雨同舟、自始至终的人事没有。时光是个筛子，它慢慢的、不停的把世事世人逐个筛去。</p>
<p>水无常形，兵无常势，人生亦无常。红尘中的人生，往往是身不由己的，纷纷扰扰的世事，改变了几许的人生。也许，你身在繁华，心却荒芜；得到的不是你想拥有的，失去的却是你的至爱；向往过简朴的日子，却拼命地去争荣华富贵；昨夜星光璀璨，今日暗淡无光，人生反复，起伏不平。</p>
<p>越过了曾经以为难以逾越的鸿沟，到了生命的秋天，回过头看看，那些曾经如春天般的温馨，似夏天样的热烈，那些五彩缤纷的梦幻，在这秋雨绵绵的季节，透过细细的雨幕，也变得飘渺如烟。生命中再沉重的东西，也难经岁月风霜的侵蚀，时光流逝，一切都将变得轻如鸿毛。</p>
<p>秋天是淡然的色彩，轻描淡写，略带几笔，就把盛夏满腔的热情，带进了秋的淡淡忧郁。生命的秋天更多的是一份无奈，对着凋零的春花夏柳，轻轻地一声叹息，青丝也白了。韶华逝去，年轻不再，多少青春飘逝在风雨的征程，留下一路欢笑与泪水，化作绵绵细雨洒落在秋天。春去了，夏走了，四季轮回，秋正萧瑟，人生亦悲情。</p>
<p>走过山川河流，走过季节流年，走过世情冷暖，人生在不停的行走，昨日西北望乡，今朝东南见月，明天又不知身在何方？人生无奈而辛苦着。生命的真谛是什么？几时能明白，几人能明了？满身的疲惫走进秋的季节，收获几多已无关紧要，到这时只想要一份淡然平静的心情，只想有一个知你懂你的人相伴而已。</p>
<p>春花秋月的风情是醉人的，最美莫过中秋月，月华如水，月色美丽温馨，清风也柔情。今生我负明月，负了明月的美丽，负了明月的佳期，负了明月的万千风情，面对月色美景，只能望月兴叹，可叹世事难如愿，人生难如意，非我不解风情，实乃身不由己。</p>
<p>中秋夜，海上生明月，无论天涯，此时与共，这样的时刻，这样的中秋，心中盈满了多少温情，还有丝丝的忧愁呢？母亲离世已一百九十七天，今夜，同一轮皓月辉映人间，也照亮天堂，但愿今夜能入梦，陪伴母亲赏月色；但愿人长久，千里共婵娟！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;劳碌碌，不觉秋月已圆，又是一年中秋时。这个中秋，月儿再圆，也是缺憾，没有了母亲，离开了家的中秋，于我是一种心忧，并不是欢乐与幸福。明月清风夜，却是思亲忧伤时，中秋的月光如水，我的心事如丝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“昔年八月十五夜，曲江池畔杏园边。今年八月十五夜，湓浦沙头水馆前。西北
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>给生命一份丰收，让生活得一份清幽</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/24/%E7%BB%99%E7%94%9F%E5%91%BD%E4%B8%80%E4%BB%BD%E4%B8%B0%E6%94%B6%EF%BC%8C%E8%AE%A9%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%BE%97%E4%B8%80%E4%BB%BD%E6%B8%85%E5%B9%BD/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/24/给生命一份丰收，让生活得一份清幽/</id>
    <published>2017-01-24T09:14:26.000Z</published>
    <updated>2017-01-24T09:16:28.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一段段往事又浮现，一条条街道，一草一木，记录着过去，承载着记忆。泪水干了，纵然哭泣，也是为自己，曾经想忘记很多的不愉快，忘记很多的痛苦，忘记很多不值得回忆的事，忘记很多不值得回忆的人。但心绪总在不定的时间里想起不定的事，也许是在一刹那，也许只在一秒钟，在那一瞬间的事，所有的记忆就会象风一样吹过心房，事实不是你想不想发生的问题，也不是你愿不愿意的问题。。。</p>
<p>人生无常，生命更是蜿蜒曲折，一路颠簸，一路风尘，步步皆殇，得与失都在一念之间，若懂得珍惜又何来离殇之说，如若不懂又怎怪命运捉弄。生命的轮回里，有一种人，可遇不可求，有一种情，可触不可及。只是，常常缅怀，曾经遗失在素年锦时的那份情，一颗骚动的心，割舍不下那根敏感的筋，无关痛痒，却久经不息。那般，浅浅的，淡淡的，像一股清泉，淌进心灵深处，流过心田。许诺的人，还在等待。。。。回来的人，却在途中迷了路。</p>
<p>　　<br>看着指尖流失的岁月，握不住漏挲的流年，回不去的时光，逝水年华，感叹！生命是如此暂，人生是如此悲凉。生命的里程饱经风霜，受尽繁华蹉跎，经历了太多，承载了太多，一颗心要承受怎样的殇痛，一个人要经历怎样的沧桑？人都是感性的，经过一个地方，会触景伤情，听到一首歌，会坠入相思，看到一句话，会泪流满面，夜深人静时会将往事构思成影集，晕开一段风花雪月，始终无法放下，始终无法释怀，不是执念太深，而是生命有过这一劫。</p>
<p>　<br>身处红尘，必染情缘。尘世间，总有些人在你宿命最开始的地方带着纯真的微笑，闯入你的世界，给予你温暖，给予你力量，给予你无限的遐想。然而，时光残酷，岁月变迁，经历了情深情逝，缘起缘灭，明白了有些人，只适合暮光静守；有些人，只适合做个朋友；一份细水长流的感情，需要长年累月的包容，至死不渝的誓言，坚若磐石的信念，忠贞不二的恒心。</p>
<p>　<br>每个人来到这个世界上，都是匆匆过客。有些人一次邂逅转身忘记，有些人一次擦肩毅然回首，所以相遇和回眸都是缘分。当你爱上某个背影，贪恋某个眼神，意味着你心系一段情缘，只是缘深缘浅，任谁都无从把握，聚散无忧，我们都要以平常心相待。</p>
<p>　　<br>一生中总要经历很多自己意想不到的事物，任你游刃有余也无从把握，不管是亲情、友情还是爱情，无论缘深缘浅，总是那么断断续续，忽近忽远，让人很想紧紧握住，好好流连，却在不经意间发现，随着岁月，随着时间一切都在变，都在走远，都会失去，那些聚散离别，就如同电影在生命的岁月中重复出现，来了，去了，近了，远了……</p>
<p>　　<br>走过红尘的是是非非，懂得了生命的可贵，也许平平庸庸，或许平平淡淡。可生命不本身就是枯燥乏味的吗？只是人的欲望在生命里绘声绘色，给自己画地为牢，囚堃一生，归根究底都是人的欲望在作茧自缚，所有的殇痛终是咎由自取。</p>
<p>　　<br>尘世太过于浮华，岁月太过于沧桑，世风日下的誓言今生却弱不禁风，堑堑红尘不堪一击。肆无忌惮的年月瘀累太多旧梦，那一次不是刻骨钻心的痛，那一次不是与孤寂走过一个又一个黑夜，自始至终都是一个人独酌，一个人清饮。</p>
<p>　　<br>生命中得得失失，离离合合，入了眼的怎能忘，入了心的怎能放，魂牵梦绕的烫，一份感情的流失是命中注定，得之我幸，失之我命，有些东西太在乎反而弄巧成拙，有些事物太顾虑反而饱受煎苦，放下心中的执念，摒除心中的杂念，豁达一点，随性一点，淡然一点。给生命一份丰收，让生活得一份清幽。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;一段段往事又浮现，一条条街道，一草一木，记录着过去，承载着记忆。泪水干了，纵然哭泣，也是为自己，曾经想忘记很多的不愉快，忘记很多的痛苦，忘记很多不值得回忆的事，忘记很多不值得回忆的人。但心绪总在不定的时间里想起不定的事，也许是在一刹那，也许只在一秒钟，在那一瞬间的事，所有的
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>岁月静语</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/24/%E5%B2%81%E6%9C%88%E9%9D%99%E8%AF%AD/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/24/岁月静语/</id>
    <published>2017-01-24T08:25:18.000Z</published>
    <updated>2017-01-24T08:26:28.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>走在三月，感受了一年中最急切的春的脚步，岁月在飞奔，永不停歇，而我们终将会停下来，用另一种方式读时光故事，听岁月回声，嗅人生花香。 </p>
<p>我们就是这样一年一年的走过来的，从乍现人间的惊喜和好奇，到初涉人世的新奇和懵懂，再到情窦初开的寻觅和迷失，从事业艰辛到家庭责任中走来的我们，更多了一份成熟和老成，从工作和情感的磕磕绊绊中走出的我们，更多了一份沧桑、看透和珍惜，三十而立未立，四十不惑仍惑，我们在岁月的更迭中感悟、感伤、感慨、感激，我们在人生的悲喜中释放、释怀、释然、释禅，走了那么久，走了那么远，我们才知道，原本我们能走多远，很多是遗传基因的作用，原本我们能走多高，很多是个性的选择，原本我们能走多好，很多是情至所致。走过太多的路，我们才知道，过去太看重的事业、成就、金钱，现在看来那不过是过眼烟云，过去过不去的东西，不过是我们自身人生观、价值观的坚持和坚守，人在一世，没有过不去的，只有你自己放不下；没有什么刻意去赢取的，不赢、不得、不来，我们一样活着；我们用青春、年华、美好甚至生命换来的就是这样的顿悟和感伤，我们一直坚守的到底是什么？我们一直追求的到底是什么？我们一次一次的用时间淡去的不舍和希望，到底值不值？ </p>
<p>到了这个年龄，你才明白，我们就是普普通通的人，却有着不同寻常的梦，我们的力量弱不禁风，却有着推动地球的雄心壮志；我们无法做到最好，最有价值，最富有和最幸福，比我们强的人比比皆是，我们只是在与自己的命运抗争，我们希望自己过得比现在好些，让家人和亲人过得好些，这些无可厚非，我们希望自己的工作出色一些，让人看起来还不错，父母家人有面子，我们希望手头宽裕些，想买什么时，不难受，这些都是正常人的正常心态和要求，我们没有错。但我们也知道，我们先天不足，我们底蕴不厚，我们选择的方向不定，我们与时俱进的同时，价值观、人生观、世界观在变，我们对事物的认识和态度在变，过去过不去的过去了，过去在意的也过去了，过去喜欢的现在看不出到底喜欢什么，很多的变化，让我们不知道自己到底想要什么？ </p>
<p>接下来，马上要面临的可能就是退休的问题，忙完学业，忙工作，忙完工作忙家庭，忙完家庭忙孩子，忙完孩子，我们老了，属于时代和青春的话题永无穷尽，而属于我们的时光却不多了。人该对自己好些，再好些，每个人就一生，没了来世，有钱了，没有身体了，有时间了没有精力了，有心想为自己了，却没有了力气了，为自己须尽早。过去总是想有时间了，有钱了，我们周游世界，这个梦总是在我们走不动了，身体不行了，才去兑现，就太晚了。 </p>
<p>其实人生不在贫贱、富贵，内心的满足才是最重要的感受，穷人有穷人的快乐和幸福，知足之心是最根本的尺度，有钱、有势的人，伸手可摘星，下海可捞月，他们的满足点也高，欲望也高，想满足更难，两个普通的打工夫妇，共分一个苹果的快乐，他们不会有。有当然好，但大部分人不可能有，怎么办？让心踏实和平稳，让每一份收获都有满足，我们的日子就不会缺少快乐！不去为没有钱怨天尤人，不去为道路不平耿耿于怀，过好每一天多重要。我们的日子就这样的短暂，青年时，我们觉得我们有大把的时间可以挥霍，走着走着，我们才发现，我们错过了很多的风景和时光，错过了很多美好的心情和感受，我们在愁绪和怨恨中走了很远，却没有体会到更多的快乐。当我们老了，才真的发现，我们才是我们自己的救世主，谁也帮不上你，只有你自己在改变着生活，向着自己的梦想努力。 </p>
<p>接下来的岁月，我们还会有更多的感受和感悟，这是生命体验的质变。活着挺好，好好活着挺好，无忧无虑、快快乐乐的活着挺好！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;走在三月，感受了一年中最急切的春的脚步，岁月在飞奔，永不停歇，而我们终将会停下来，用另一种方式读时光故事，听岁月回声，嗅人生花香。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们就是这样一年一年的走过来的，从乍现人间的惊喜和好奇，到初涉人世的新奇和懵懂，再到情窦初开的寻觅和迷失，从事业艰辛到家庭责任
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>煮一壶光阴，安静中想你</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/23/%E7%85%AE%E4%B8%80%E5%A3%B6%E5%85%89%E9%98%B4%EF%BC%8C%E5%AE%89%E9%9D%99%E4%B8%AD%E6%83%B3%E4%BD%A0/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/23/煮一壶光阴，安静中想你/</id>
    <published>2017-01-23T06:52:37.000Z</published>
    <updated>2017-01-23T06:54:14.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>安静的午后，在一阵风吹来的春天里守一城恬淡的光阴，就着不老的时光慢慢饮下日子里的纯粹，有时候生活就是如此简单，没有太多的喧哗与热闹，只是一个人的世界，读喜欢的书，写自己的文字，想念一个人，如此才是一份清欢绕心的温柔，现世安稳似的姿态。</p>
<p>   听风，拥盏，煮一壶光阴，当晴好的午后天空的蔚蓝拥抱白云的美丽，仰望遥远的地方，那一片片洁白随着风的脚步又会飘到何方？而我就只是这样的一不小心惹到了心绪的安宁，它围着我不停的打转，呢喃起耳边的私语。静静地，这一刻难得的将心思打量，多久了想不起文字的平仄该以怎样的韵脚收场，可是又有多久了念在心底生了根发了芽？</p>
<p>   想，有时是如此的身不由己；念，是一种牵肠挂肚的温柔。白天不懂夜的黑，当白天渐渐退去光亮的羽衣，夜晚的黑暗让一切都会慢慢进入梦境，如果梦是一场美好的邂逅，那么当我在一帘幽梦中不愿醒来时，多么的挚爱那个在心里走了很久的人。人的一生能有几次真正的遇见，当缘分来临时一份意想不到的爱情也随之而来，就那样不经意间的相逢，出乎意料的相爱。</p>
<p>   爱了，就是爱了，如此而已。读书，听一首轻缓的音乐，没有人可以将一份思念完美的融入到文字里，而我只是无数次地就着一盏茶，品味光阴中的甘甜，默默地想起又默默地放下，一笺字，浅墨沉香，笔尖轻盈，刻画出有你的素年，那些锦时又真真正正的因为有你才如阳光般温暖。此时，有浅暖相伴，花的香抚过鼻尖的清凉，回首，你却不在身边，凝视再也不是静默的理由，而是想念的开始。</p>
<p>   闻起，窗外有枝叶摇动的响声，脆脆的响是午后最动听的一首音乐，风进来吹过我的字，小心翼翼的留下一抹温馨，或许它也不忍心惊扰这一刻的安静，它只是好奇的探探头然后再轻轻离开。淡淡的情绕过心头，此时你又在哪里？在我的心里，在我的脑海里，在我的生命里，在我一纸的无声里。一直很安静，习惯了与灵魂相依，也从来不曾感觉到孤单的滋味，我知道有你在便是我最大欢喜。</p>
<p>   指尖划过文字的脉络，想念如春天里盛开的花，从不停止妖娆的美丽。想你，煮一壶不老的光阴，在安静中沉醉，与年华相伴与你相守。任我将眉间的每一缕清愁淡漠成一抹久别的相思，系在我素净的日子里，哪怕有一天突然间很忧伤，那也是因为想起了你，才把自己丢失在没有你的风里。如果可以，这一生，我们就这样相伴着不离不弃，多年以后还是彼此深爱的唯一。</p>
<p>   拈起窗台上飘落下的一片叶子，沉默中的黄色，顺手拿起笔便在上面精致的写下几行小字，似心语又似秘密；望着它，默默地收起漫天飞舞的绪，待茶凉却，你依然在远方，看不到我念起你时的摸样，有小小的忧伤，有望不尽的迷茫。多么的相信着缘分与宿命，直到遇见了那个你，藏起了仅有的骄傲，放下了所有的倔强，甘心沦为爱情中的傻子。真的，无悔这一场相爱，这一生有你就已足矣。</p>
<p>   不是我而是风，雪小禅曾说过：“我们的一生，也许都是在惊自己的梦。忽然就遇到了，就心动了，就满心满眼都是他了，没有比爱情更惊的梦事了，我们所等的，所盼的那个人，其实是寻了又寻找了又找的那个人，是那个前世就埋下伏笔，等待来生用各种记号一一去验证的人吧。”是呀，所有的遇见都是前世今生的定数，而你便是我寻了又寻找了又找的那个人，是你惊了我的梦，惊起了心湖的一池平静。</p>
<p>   “不论我再活多少年，再遇到多少人，可是，我再也，再也找不到第二个你。”句末，任一行行小字在纸上缱绻成温柔的心语，这个季节不曾辜负任何风光的美好，依旧我在时光里寻你，在日子里等待我们的重逢；便是那一低眉的温柔将整个记忆的城颠覆，想你在悠悠的时光里，煮一壶光阴，安静中埋下深情的一笔。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;安静的午后，在一阵风吹来的春天里守一城恬淡的光阴，就着不老的时光慢慢饮下日子里的纯粹，有时候生活就是如此简单，没有太多的喧哗与热闹，只是一个人的世界，读喜欢的书，写自己的文字，想念一个人，如此才是一份清欢绕心的温柔，现世安稳似的姿态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   听风，拥盏，煮一壶
    
    </summary>
    
    
      <category term="情感" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人生像花儿一样绽放</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/20/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%83%8F%E8%8A%B1%E5%84%BF%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%BB%BD%E6%94%BE/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/20/人生像花儿一样绽放/</id>
    <published>2017-01-20T05:45:54.000Z</published>
    <updated>2017-01-20T06:22:29.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果把人生比作花儿，那么人生就该像花儿一样绽放出属于自己的美丽。绽放需要积累，需要等待，所以再坚持一会儿，花一定会盛开的。</p>
<p>　　大自然有四季，每个季节都有相应的花儿会盛放。人生也有四季之分，童年、青春期、中年、老年，每个人都有自己的成长轨迹，会在人生中的某个季节、某个时刻绽放光彩。只是我们都无法预知这一刻会在何年何月何日到来。</p>
<p>　　在童年就大放异彩的人就像是在春天绽放的花儿一样，他们小小年纪就尝到了成功的滋味，成为大家的焦点。这是一件好事，但也可能是一件坏事。因为积累得太少，全凭天赋和别人的推动，这样的成功往往比较浅薄，很难经得住时间的考验。一旦不能通过考验，这样的花儿很快就凋零，无法一直绽放。如果能够通过考验，一直积累和进步，才能长久绽放。</p>
<p>　　在青春期锋芒毕露的人就像是在夏天开花的花儿一样，即使比春天的花儿多积累了一季的养分，也不代表能够永远开花。因为在年少轻狂的年纪，容易冲动冒险，缺少深思熟虑，一个错误的决定就可能让所有的锋芒都消散。所以只有能够一直保持冷静的人，才能保持夏天的芳香，让香气持续更久。</p>
<p>　　在中年闪闪发光的人就像是在秋天开放的花儿一样，经过半辈子的沉淀，积累了足够的营养，开放的不仅是花儿，还会有累累果实。他们就像农民丰收一样，辛苦了很久，终于得到了回报。花儿开放的那一刻，他们会激动，会兴奋，但他们会尽快平静下来，毕竟他们历经了许多风雨和艰辛，已经看淡了浮华，能够淡然地面对悲与喜，安然地继续接下来的人生。</p>
<p>　　在老年绽放光芒的人就像是在冬天盛放的花儿一样，在人生的最后一段路实现了此生最大的价值。他们也许努力了一辈子就是为了这样耀眼的光芒，这样怡人的芬芳，虽然成功来得有些晚了，但是至少能够在他们的有生之年来到，没有让他们的付出白费。这或许是命运给他们最好的礼物，让他们最后能够灿烂一回。</p>
<p>　　不管在哪个季节、哪个年龄开花，我们一辈子都要保持前进的态势，不能因为已经开过花了，或者一直没有开花就停下了脚步。就算一生都无花盛开，也不能荒废生命。如果开不了花，那就先当一棵小草，哪怕是生长在石缝里的小草，也要拼命吸取养分，在缝隙中实现生命的价值。听起来很励志，但人生就该像一篇励志文章，给自己加油打气，勇敢坚强地度过每个难关。</p>
<p>　　一生并不长，我们要在有限的生命里让人生像花儿一样绽放，不要轻易放弃任何可以绽放的机会。也许开花的机会只有一次，错过了便是一生错过；也许开花的机会不止一次，一次失败了还有重来的机会。不管开花的机会有几次，都要沉着地积累，不要着急，会开花的一定会绽放光芒的。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;如果把人生比作花儿，那么人生就该像花儿一样绽放出属于自己的美丽。绽放需要积累，需要等待，所以再坚持一会儿，花一定会盛开的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　大自然有四季，每个季节都有相应的花儿会盛放。人生也有四季之分，童年、青春期、中年、老年，每个人都有自己的成长轨迹，会在人生中的某个季
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我们无处安放的青春不言败</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/20/%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%97%A0%E5%A4%84%E5%AE%89%E6%94%BE%E7%9A%84%E9%9D%92%E6%98%A5%E4%B8%8D%E8%A8%80%E8%B4%A5/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/20/我们无处安放的青春不言败/</id>
    <published>2017-01-20T05:40:44.000Z</published>
    <updated>2017-01-20T05:44:53.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们都曾以为青春很漫长，蓦然回首，才发现青春短暂到无处安放。但是我们无处安放的青春不言败，即便经历再多的困难和挫折，也不能让我们认输。</p>
<p>　　青春里，我们一次次地重复着相遇和离别。我们会遇见很多人，还必须和一些人说再见。不管我们是否愿意，不管我们如何努力，会遇见的人还是会遇见，会离开的人始终都会远去。</p>
<p>　　朋友，大概是我们在青春里遇见最多的人了。朋友的陪伴、关心、帮助，让我们的青春过得非常温暖和精彩。但凡事都有两面性，朋友之间难免会有闹矛盾的时候，假如矛盾没有及时解开，友情就会产生危机，也许最后会形同陌路。尽管不再是朋友，我们还是要彼此尊重，不要引发更大的矛盾，就当彼此没有当朋友的缘分吧。</p>
<p>　　学校，大概是我们在青春里停留时间最长的地方了。在学校里，我们为学业忙碌，成绩进步了会有表扬，但是一旦成绩退步了，压力便会随之而来。老师和父母都会耳提面命，督促我们认真学习。为了提高成绩，我们就要付出更多的时间和精力。虽然疲惫，但是我们不得不这样做，因为不想让关心我们的人失望，也不希望自己前功尽弃。</p>
<p>　　毕业，大概是我们在青春里最伤感的时候了。每到一间学校，和老师同学相处数年，在彼此都建立了比较好的感情了，离别还是如期而至。也许刚入学的时候我们盼望着毕业，但是到了毕业我们又心生不舍，尽管舍不得，我们还是要说再见。我们只能祝福彼此前程似锦，还能有机会再见面。</p>
<p>　　回望青春路，我们似乎一直在马不停蹄地相遇和离别，有时候还来不及熟悉一个人便要匆匆离别，有时候即使不舍也要挥手道别。有的人陪着我们走过一段路，我们会记得和他们共度的时光；有的人只和我们萍水相逢，我们可能都不记得曾有那么一个人路过我们的青春，但是他们确实存在过。在青春这条路上，路途不算遥远，却让我们经历了许多，包括世事变迁和人情冷暖。我们该感谢每一个在路上帮助过我们的人，不管他们带给我们的是帮助还是伤害，从某种程度上来说，他们都让我们有所手和领悟，让我们无处安放的青春不言败。</p>
<p>　　青春渐渐走到尾声，我们重复着挥手的动作，重复着道别和祝福的话。我们都希望彼此在以后的人生路上都能走得更好，还能想起曾经在青春相伴的彼此，不用在余生感叹生活艰难，忘记青春路上的美好。我们无处安放的青春不言败，即使终将会逝去，也会一直留在我们的记忆里，证明我们也曾青春过。未来会有怎样的风景，还是未知之数，但是我们相信只要我们不言败，不放弃，即使未来有狂风暴雨等着我们，我们也能坚持到底，走过人生中的每一个晴天和雨天。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我们都曾以为青春很漫长，蓦然回首，才发现青春短暂到无处安放。但是我们无处安放的青春不言败，即便经历再多的困难和挫折，也不能让我们认输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　青春里，我们一次次地重复着相遇和离别。我们会遇见很多人，还必须和一些人说再见。不管我们是否愿意，不管我们如何努力，会遇见
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>阴霾与晴朗的距离</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/20/%E9%98%B4%E9%9C%BE%E4%B8%8E%E6%99%B4%E6%9C%97%E7%9A%84%E8%B7%9D%E7%A6%BB/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/20/阴霾与晴朗的距离/</id>
    <published>2017-01-20T05:34:01.000Z</published>
    <updated>2017-01-20T05:39:39.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>谁也不知道阴霾与晴朗的距离有多远，只能选择多走几步，期盼下一步便能走出阴霾看到蓝天白云。不是因为看到希望而坚持，而是因为有足够坚持才能看到希望。</p>
<p>　　近日，我在网上看到一个新闻，女儿在十年前成了植物人，母亲六年前因病去世，而父亲每天早上五点起床为女儿做康复训练，十年如一日，从未放弃。十年后，女儿终于醒过来了。很多网友的评论都是赞扬父亲的坚持和父爱，没有人说这是一个奇迹。如果没有父亲的坚持，或许这个奇迹不会发生。我相信新闻中的这位父亲一定是坚信女儿会好起来，坚信只要他再坚持一会儿就会有奇迹发生，这两个坚信让他坚持了十年。对这位父亲来说，十年前他不知道这段阴霾与晴朗的距离有多远，但是他一直前进着，没有停步，花了十年时间走出阴霾，得到了一个奇迹。</p>
<p>　　很多励志文章都会说到“坚持”这个词语，是每个获得成功的人必不可少的一种品质。这个词语说起来容易，但是真正做到的人不多。在我看来，阴霾与晴朗的距离有一部分取决于人心，当人身处在看不清前路的阴霾之中时，一般会有两种情况，一种是停下脚步不敢前进，另一种是相信自己一定能走出阴霾，不停步地摸索前进。第一种人因为看不到希望而放弃，很可能永远都走不出阴霾，第二种人心里有希望不愿意放弃，没有坐以待毙，很可能很快就能看到晴朗。希望不会无缘无故地出现，甚至不会在一开始就出现在阴霾之中，它隐藏在阴霾之后，只有不放弃一直行进的人才有机会看到，这就是“坚持”，不是因为有希望才坚持，只是因为坚持才有希望。</p>
<p>　　我们会羡慕别人的成功，希望从一些成功学的书籍或者成功人士的传记里吸取一点成功的经验。可是即使我们悉心总结出一些成功经验，认真地贯彻，也很少在我们的人生路上起到太大的作用，因为那是别人的人生，别人的成功，别人的经验。我们不能相信自己，反而相信别人，这就是本末倒置了吧。人生无法复制，每个人从阴霾走到晴朗的距离、时间、方式都不尽相同，只能依靠自己的信心和坚持走下去，能否走出阴霾只能各凭本事，很难借用太多别人的力量。</p>
<p>　　没有人希望一直生活在阴霾中，都会渴望晴朗。既然想要摆脱阴霾，就不能绝望，即使是自欺欺人也要给自己一个坚持下去的理由。也许你能想到上百个放弃的理由，但是只要你找到一个坚持的理由，你就能让自己继续走下去。阴霾与晴朗的距离可能很短，可能很长，但是无论距离是多少，都不能缺少坚持和决心。否则即使阴霾与晴朗只有一步之遥，你也可能没有勇气和信心跨出这一步。愿每个身处阴霾的人都能心怀希望多走几步，只要不放弃总会有迎来晴朗的那一天。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;谁也不知道阴霾与晴朗的距离有多远，只能选择多走几步，期盼下一步便能走出阴霾看到蓝天白云。不是因为看到希望而坚持，而是因为有足够坚持才能看到希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　近日，我在网上看到一个新闻，女儿在十年前成了植物人，母亲六年前因病去世，而父亲每天早上五点起床为女儿做康复训练
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在岁月中不慌不忙地坚强</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/20/%E5%9C%A8%E5%B2%81%E6%9C%88%E4%B8%AD%E4%B8%8D%E6%85%8C%E4%B8%8D%E5%BF%99%E5%9C%B0%E5%9D%9A%E5%BC%BA/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/20/在岁月中不慌不忙地坚强/</id>
    <published>2017-01-20T05:28:20.000Z</published>
    <updated>2017-01-20T05:32:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>坚强就像是堡垒，需要一层一层地建立和加固。时光里总会有各种各样的考验等着你，愿你能在岁月中不慌不忙地坚强，不畏惧任何困难，从容淡定地走过这一生。</p>
<p>　　和别人平淡到近乎无聊的生活相比，瑜的生活总是波折不断，很少有平静的时候。尽管经常要面对各种各样的困难，但是瑜总是能够平静地接受，然后一个人想办法解决，尽量不去麻烦别人。</p>
<p>　　很多人背地里都说瑜是扫把星，要不然怎么会遇到那么多麻烦事，所以他们对瑜能避则避，很少主动接近，尤其是当瑜有麻烦的时候。虽然常常出于孤立无援的境地，但是瑜从未觉得自己可怜，她并不认为别人有义务帮助她，毕竟这是她的事情，与别人没有太大的关系，没必要因为自己的事情影响到别人。</p>
<p>　　失恋了，别人一般都是失魂落魄，消沉一段时间，没有心思工作。可是瑜失恋的时候，她还是照常工作，甚至比平常表现得更为出色，同事们不仅没有察觉她失恋了，还以为她是情场得意，在争取事业也得意。上班的时候她干劲十足，下班之后她一个人吃饭、流泪、睡觉。即使前一晚她哭着睡着，第二天她也能让人看不出她的难过。</p>
<p>在岁月中不慌不忙地坚强</p>
<p>　　亲人去世了，别人一般都会伤心落泪，接受不了失去亲人的伤痛。可是当瑜遇到这样的情况，她没有痛哭流涕，没有郁郁寡欢，只是会变得有些沉默，尽管还在微笑，但笑容里多了几分疏离。别人看到她这般无所谓的状态，都指责她不孝顺，无情无义，她从来不为自己辩驳，只做自己该做的事情。但是谁也不知道她每一次请假都是为了给亲人扫墓，逢年过节都会到亲人的墓前摆上新鲜的花果，悼念亲人。</p>
<p>　　瑜从来不奢望别人能够理解她所做的事情，也不在乎别人是如何评价她的。她并非天生就坚强得刀枪不入，她也有软弱落泪的时候，只是她并不想把这一面展现在别人面前。在她看来，她的悲伤没有必要让别人了解，或是让别人为她承担，她一个人也能慢慢地熬过去。</p>
<p>　　正是在这样的独立和煎熬中，她越来越坚强，越来越从容。岁月里考验没能击垮她，反而让她在岁月中不慌不忙地坚强起来。如果说她的坚强是一座堡垒，那么这座堡垒的每一块砖瓦都是她一块一块亲自砌的。建造这座堡垒不是一天就能建成的，它不高，但是很结实，很牢固。一天就建成的堡垒只能应对那一次的困难，等下一次更大的困难来了，这样的堡垒就会崩塌。只有在岁月中慢慢建成地堡垒，才是真正的坚不可摧。</p>
<p>　　别以为自己天生软弱，或是天生坚强，每个人都需要在后来的日子里一砖一瓦地建造自己坚强的堡垒，懂得保护自己，安慰自己，让自己不怕困难，从容地面对每一次风雨，在风雨中屹立不倒，在岁月中不慌不忙地坚强.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;坚强就像是堡垒，需要一层一层地建立和加固。时光里总会有各种各样的考验等着你，愿你能在岁月中不慌不忙地坚强，不畏惧任何困难，从容淡定地走过这一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　和别人平淡到近乎无聊的生活相比，瑜的生活总是波折不断，很少有平静的时候。尽管经常要面对各种各样的困难，但是瑜总
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>来不及时更要趁早</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/20/%E6%9D%A5%E4%B8%8D%E5%8F%8A%E6%97%B6%E6%9B%B4%E8%A6%81%E8%B6%81%E6%97%A9/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/20/来不及时更要趁早/</id>
    <published>2017-01-20T05:22:30.000Z</published>
    <updated>2017-01-20T05:27:19.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人生中有很多事情看似来不及了，其实还有充足的时间去做。所以来不及时更要趁早去做，说不定能够及时完成呢？就算最后不够时间完成，至少没有给自己留下后悔的机会。</p>
<p>　　我是一个很有时间观念的人，每天都会为自己订下一个时间表，并且比较严格地按照时间表去做。如果上一个行程耽搁了一点时间，哪怕只是十来分钟，我也会觉得烦躁，因为这样一来，下一个行程就会来不及了。这时我往往会放弃计划中的行程，花时间去计划另一件事情来填补这一段被打乱的时间，往往等我想好要做的事情时，时间又不够用了。</p>
<p>　　最初，我以为这样做能够节省时间，提高效率，可是我渐渐发现，很多事情并非来不及，只是我害怕来不及罢了。比如朋友约我喝下午茶，可是我手头上还有事情没有完成，怕来不及赴约，便说还有事情要忙拒绝了朋友的邀请。等我忙完了，才发现时间比较充足，如果我没有拒绝，那么现在我就可以赴约，和朋友悠闲地喝茶聊天了。当类似的事情越来越多之后，我突然明白，也许没有事情是来不及的，只是看自己想不想去做而已。</p>
<p>来不及时更要趁早</p>
<p>　　最近在网上看到了一篇励志文章，作者谈起高三时候的一件事，一位老师的一句话影响了他的一生。作者到了高三的时候才打算奋发图强，可是他的基础太差了，他害怕就算现在开始努力也来不及了。于是他询问多位老师的意见，希望老师们告诉他是否还来得及，如果来得及，他就拼一把；如果来不及，他也只能放弃了。大多数老师都鼓励他来得及，也有老师劝他已经来不及了，不要白费心机了。只有一位老师对他说：“我说来不及，你就不学了吗？”作者听到这句话仿若醍醐灌顶，立即开始投入高强度的学习之中，最后以惊人的进步考上了一所重点大学。</p>
<p>　　看完这篇文章之后，我沉默了很久。还没有开始去做就说来不及，无论这句“来不及”是来自别人之口，还是我自己的想法，都像是我在给自己找借口，一个因为害怕失败而选择逃避的借口。或许这个世界上并没有那么多的来不及，往往是事在人为。我不禁想到，如果我能把以前所有因为来不及而放弃的事情都完成了，现在的我会是什么样子呢？就算不能百分之百完成，也会比现在好得多吧。</p>
<p>　　来不及时更要趁早去做，尝试过了才知道是否来得及，是否做得到。但这并不意味着盲目地去做，还是要清楚自己的方向和目标，再来下定决心奋斗一次。成功了固然值得高兴，失败了也不必灰心，至少还有时间去修正，或者另寻目标。只要有信心和决心，就没有来不及的事情，如果早就知道会来不及，那就更应该趁早去做了。时间不等人，更不会等犹豫不决的人。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;人生中有很多事情看似来不及了，其实还有充足的时间去做。所以来不及时更要趁早去做，说不定能够及时完成呢？就算最后不够时间完成，至少没有给自己留下后悔的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我是一个很有时间观念的人，每天都会为自己订下一个时间表，并且比较严格地按照时间表去做。如果上一个行程
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>以宽容之心回应岁月的刻薄</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/20/%E4%BB%A5%E5%AE%BD%E5%AE%B9%E4%B9%8B%E5%BF%83%E5%9B%9E%E5%BA%94%E5%B2%81%E6%9C%88%E7%9A%84%E5%88%BB%E8%96%84/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/20/以宽容之心回应岁月的刻薄/</id>
    <published>2017-01-20T05:12:41.000Z</published>
    <updated>2017-01-20T05:21:56.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有时候，我们会感谢岁月的慷慨馈赠；有时候，我们会怨恨岁月的刻薄夺取。但是我们仍然要以宽容之心回应岁月的刻薄，以繁华的生命改变岁月的荒芜。</p>
<p>　　在生命的第一个十年，琦是幸福的。家庭和睦，生活安稳，琦在父母的悉心照顾下无忧无虑地健康成长。小小年纪的她没有被父母宠坏，反而非常懂得谦让和珍惜，所有认识她的人都非常喜欢她。她有一个梦想，就是和父母一起环游世界，一辈子都在一起。</p>
<p>　　在生命的第二个十年，琦是不幸的。父母在一场交通意外中去世了，琦因为伤心过度大病了一场，落下了病根，不复从前的健康开朗。在外婆的照顾下，琦慢慢地坚强起来，认真地学习，没有辜负父母的期望。可是好景不长，外婆在琦高中毕业那一年也去世了，琦已经没有亲人了，她只能一个人走下去了。</p>
<p>　　即使经历过这样的不幸，琦也没有因此变得愤世嫉俗，怨恨岁月的刻薄，反而更加坚强地积极面对生活。没有亲人在身边，她一个人生活；没有经济来源，她每天做三四份兼职凑足学费拿奖学金；生病了没有人照顾，她仍然坚持去上课和工作。她并非天生坚强，而是在岁月的强迫下，她不得不快速地让自己坚强起来。她并非没有怨恨过岁月的无情，但是她没有多余的时间和精力回首那些悲伤的过往，增加自己的负担，只能以更多的忙碌填满所有孤独的时刻，努力地活下去。</p>
<p>以宽容之心回应岁月的刻薄</p>
<p>　　在往后的数个十年中，命运一直捉弄着琦。每当琦好不容易生活平静一段日子的时候，就会有不幸突然而至，把她得之不易的一切都夺走。经历过太多的失去之后，琦渐渐变得淡然，把得与失看得很轻，也渐渐变得宽容，无论是对他人，还是岁月，她都以宽容之心回应岁月的刻薄。因为她明白，很多事情不是必然的，即使紧紧地握在手中也会悄然失去，已经失去的不会再回来，只能去争取其他的美好，在被夺走之前好好地珍惜。</p>
<p>　　七堇年的作品中有这么一句话：“我们仍需共生命的慷慨与繁华相爱，即使岁月以刻薄与荒芜相欺。”我们不知道不幸何时会来临，但是不管我们有多么抗拒不幸的到来，不幸的事情依然会发生，这就是岁月的刻薄，总是出其不意地把我们繁荣的生命变得荒芜。然而，如果我们把时间荒废埋怨自己运势不佳，那么我们的生命只会越来越荒凉。我们也许还无法原谅无情的岁月，但是我们必须把自己从不幸的悲伤中走出来，原谅当初还不够坚强和勇敢的自己，努力地让生命繁华起来，才对得起一直没有放弃的自己。</p>
<p>　　原谅了自己才能原谅别人，原谅岁月。愿最后我们都能以宽容之心回应岁月的薄情，用繁华的生命补偿那些被岁月带走的一切。有些东西虽然是无可替代的，但是我们只能向前看，牢牢地把握手中的幸福，不能辜负这一生。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;有时候，我们会感谢岁月的慷慨馈赠；有时候，我们会怨恨岁月的刻薄夺取。但是我们仍然要以宽容之心回应岁月的刻薄，以繁华的生命改变岁月的荒芜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在生命的第一个十年，琦是幸福的。家庭和睦，生活安稳，琦在父母的悉心照顾下无忧无虑地健康成长。小小年纪的她没有被父母宠坏
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>羡慕完美不如修炼完美</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/20/%E7%BE%A1%E6%85%95%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E4%B8%8D%E5%A6%82%E4%BF%AE%E7%82%BC%E5%AE%8C%E7%BE%8E/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/20/羡慕完美不如修炼完美/</id>
    <published>2017-01-20T05:07:09.000Z</published>
    <updated>2017-01-20T05:11:59.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>完美，是一个非常高的境界，我们很难达到。可是与其耗费时间去羡慕完美不如修炼完美。也许我们用尽一生也达不到完美，但是我们已经变得更加优秀了。</p>
<p>　　曾经我很容易羡慕别人，只要我觉得对方比我优秀，我就会非常羡慕。说到底，这样的羡慕不过是我的自卑心理在作怪。在我看来，所有人都比我完美，而我有太多不完美的地方。我的优点不多，但是缺点一箩筐；我的优势不多，而且短板也不少。我非常担心我会被这个竞争激烈的社会淘汰，因为我并不认为自己拥有可以在这个社会立足的资本。</p>
<p>　　但是，我后来慢慢地不再羡慕别人了。因为我发现越是羡慕我就越自卑，越是自卑我就越不想努力，越是不努力我就落后越多。如果我继续羡慕，那么我就会在自卑中输得一败涂地了。如此说来，羡慕就像一扇扇装饰华美的大门，每一扇大门后面都是一个坑，我一次又一次地打开这些大门，任由自己掉进坑里伤痕累累，费尽力气爬出坑之后不过是等待下一次再度掉坑里罢了。既然如此，我为何还要继续打开这些危险的大门呢？倒不如无视这些大门，潜心地自我修炼，修炼不完美的自己。</p>
<p>　　“宁愿花时间去修炼不完美的自己，也不要浪费时间去期待完美的别人”，第一次看到这句励志的话时我仍然处于自卑的状态之中，不知道该如何面对这样的自己。这句话给了我启发，没有人天生完美，优秀是需要付出才能得到的回报。而我还没开始付出什么，就已经在哀叹自己一无所有，注定是输家了。</p>
<p>羡慕完美不如修炼完美</p>
<p>　　在修炼的过程中，虽然这并不是一件轻松简单的事情，但是我渐渐发现这样的生活非常充实。每当我发现自己有小小的进步时，我就会有更强大的动力继续修炼自己。我的目光不再停留在别人身上，一味地去寻找别人比我优秀的地方让自己泄气，而是专注在自己身上，想尽办法改善身上不完美地方，例如身材、工作能力、性格等，就像玩闯关游戏一样，把缺点和不足当作一个个关卡。每闯过一个关卡，我就向完美的自己靠近一小步。我知道我距离完美还有一段漫长的路，但是我依然努力前进着，因为我享受着这个改变自己的过程。</p>
<p>　　时至今日，我依然不完美，依然有很多人比我更优秀，但那又怎样？我的目标并非成为一个十全十美的人，而是成为一个足够自信但不自满的人。因此，与其说我是在努力让自己变得更完美，倒不如说我是在培养自信，摆脱以前那个极度自卑的自己。我并不需要成为一个人人羡慕的人，只想要成为一个能够让自己认可的人。我的努力不是因为别人，而是为了自己。</p>
<p>　　羡慕完美不如修炼完美的自己，成为一个不需要羡慕别人的人，珍惜已经拥有的，争取想要拥有的。人总是要向前看，专心地走自己的路，而非只顾盯着身旁超越自己的人忘了加速前进。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;完美，是一个非常高的境界，我们很难达到。可是与其耗费时间去羡慕完美不如修炼完美。也许我们用尽一生也达不到完美，但是我们已经变得更加优秀了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　曾经我很容易羡慕别人，只要我觉得对方比我优秀，我就会非常羡慕。说到底，这样的羡慕不过是我的自卑心理在作怪。在我看来，
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不忘初心</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/20/%E4%B8%8D%E5%BF%98%E5%88%9D%E5%BF%83/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/20/不忘初心/</id>
    <published>2017-01-20T03:30:46.000Z</published>
    <updated>2017-01-20T03:33:11.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不忘初心，这个四个字在很多心灵励志文章中都会有类似的说法。但是很多事情往往是说起来容易，做起来很难。不忘初心就是如此，才会成为很多人取得成功的重要经验，也是很多人不能成功的原因之一。</p>
<p>　　对我来说，我至今都无法成功的一个很重要的原因就是我做不到“不忘初心”这四个字。我有梦想，但是梦想尚未起步我就被现实吓怕了，立即打消了念头；我有目标，但是目标刚定下没多久我就觉得自己不可能做得到；我有计划，但是计划还没开始落实我就觉得计划不可行。我有很多想做的事情，但是很少有事情我能够有足够的毅力从头坚持到底的，于是都成了空想。在时光的积累下，这些空想成了一个个遗憾，有些已经无法弥补了，有些尽管我想要弥补也已经有心无力了。</p>
<p>　　我曾经分析过自己，分析自己为什么就是不能践行“不忘初心”。也许是我天生自卑，对自己一点信心都没有，才会常常在还没开始动手去做就想着放弃；也许是我太需要别人的肯定，但偏偏我身边的人从来都不看好我，总是用言语打击我的信心和积极性，越是得不到认同我就越是不敢去做；也许是我身边的人都很厉害，虽然算不上成功人士，但是他们都有自己擅长的事情，而且做得很出色，而我什么都是一般，甚至很多事情都不会，就算学了也不会学得比较好，越是比较就越是觉得自己很糟糕。综上所述，不管我的自卑是天生的，还是后天养成的，这股自卑感就是我失败的根本原因。</p>
<p>　　因为自卑，所以无法“不忘初心”，总是觉得自己的目标和方向是错的，会被人批评嘲笑的，一定会失败的。就算我顶住这些无形的压力开始努力，也会很快半途而废。我总是着急地想要看到努力的效果，想要让别人肯定我的努力，让我有信心继续努力。然而，成功不可能一蹴而就，往往是一条漫长的道路，一场持久的战斗，或许要到最后一段路才能看到希望之光，或许要到战斗的下半场才出现胜利的曙光，而我在最开始的时候只看到了黑暗，就绝望地放弃继续前进，继续战斗，认定自己不可能走出黑暗，不可能取得胜利。</p>
<p>　　可是，当我为自己的失败沮丧时，就看到有人要走我曾经无功而返的路。我以为他们也会像我一样很快就会放弃，但是他们都坚持下来，哪怕在黑暗中跌跌撞撞，满身都是伤，哪怕身边没有人认同他们，还是坚定地向前走。终于他们走到了终点，结束了战斗，得到了成功，接受所有人的赞美和欢呼，而我也在人群中看着他们站在众人的焦点之中，享受成功的喜悦。</p>
<p>　　我明白只有做到不忘初心，才能给予自己足够的信心和勇气坚持走自己的路。不必害怕前路的黑暗，不必计算还有多远的路才到终点，不必计较自己失去了什么，不必介意别人的嘲笑，踏踏实实地一直走下去。虽然不是励志文章里所说的只要努力了就能成功，但是不管最后的结果如何，至少我可以做到了不忘初心，学会了坚持，得到了自信，这就是最好的奖赏了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;不忘初心，这个四个字在很多心灵励志文章中都会有类似的说法。但是很多事情往往是说起来容易，做起来很难。不忘初心就是如此，才会成为很多人取得成功的重要经验，也是很多人不能成功的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　对我来说，我至今都无法成功的一个很重要的原因就是我做不到“不忘初心”这四
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>成长是一种经历成熟是一种阅历</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/20/%E6%88%90%E9%95%BF%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%A7%8D%E7%BB%8F%E5%8E%86%E6%88%90%E7%86%9F%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%A7%8D%E9%98%85%E5%8E%86/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/20/成长是一种经历成熟是一种阅历/</id>
    <published>2017-01-20T03:27:45.000Z</published>
    <updated>2017-01-20T03:28:50.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>成长是一种经历,成熟是一种阅历。每个人都能会成长,但不是每个人都会成熟。成熟的人,不为得而狂喜,不为失而痛悲,竭心尽力之后,坦然接受而已,.成熟的人,不因功成名就而目中无人,也不因籍籍无名而卑躬屈膝,持一颗平淡的心,不卑不亢地生活。成熟的人,能够担当,懂得感恩,心静气和,淡定从容,.<br>　　在生活中你想获得什么,你就得先付出什么。你想获得时间,你就得先付出时间,你想获得金钱，你得先付出金钱。你想得到爱好,你得先牺牲爱好。你想和家人有更多的时间在一起,你先得和家人少在一起。<br>　　越是成长越难得到朋友,因为你很难再愿意去屈就和妥协别人,所以很多人轻易地热闹群聚着喝酒吃饭高谈阔论,即使不了了之,彼此心里也没有丝毫留恋.这是社交动物的方式只要不谈感情,就很干脆,.人与人之间的那份郑重而留恋的对待也许已经是奢侈的事但值得追寻,.<br>　　<br>　　亲爱的自己,该醒醒了。你已经做了太多无谓的挣扎,太多荒唐的事情,而错过了太多本来的幸福,太多安静的生活,太多理性的选择。现在开始,请认真把你做过的都忘记,再用心把你错过的都弥补回来。你要更精彩的活,精彩的让别人注视和羡慕,而不只是关注别人的幸福。</p>
<p>   生活有两大误区,一是生活给人看,二是看别人生活。只要自己觉得幸福就行,用不着向别人证明什么。不要光顾着看别人,走错了自己脚下的路,更不要让爱你的人,为此而伤心,.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;成长是一种经历,成熟是一种阅历。每个人都能会成长,但不是每个人都会成熟。成熟的人,不为得而狂喜,不为失而痛悲,竭心尽力之后,坦然接受而已,.成熟的人,不因功成名就而目中无人,也不因籍籍无名而卑躬屈膝,持一颗平淡的心,不卑不亢地生活。成熟的人,能够担当,懂得感恩,心静气和,淡
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>向着刺眼阳光砥砺前行</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/20/%E5%90%91%E7%9D%80%E5%88%BA%E7%9C%BC%E9%98%B3%E5%85%89%E7%A0%A5%E7%A0%BA%E5%89%8D%E8%A1%8C/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/20/向着刺眼阳光砥砺前行/</id>
    <published>2017-01-20T03:18:28.000Z</published>
    <updated>2017-01-20T03:21:12.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>只有经历过黑暗，才会懂得光明的可贵。即使阳光刺眼得让我泪流，我也要向着刺痒阳光砥砺前行。就算要一直流泪奔跑，我也不会回头，因为这才是正确的方向。</p>
<p>　　我这辈子都会记住那段身处在黑暗中的岁月，并不是因为那段日子有多么难过，而是因为我要提醒自己在成功之前不能松懈，否则就要重回黑暗，更要珍惜现在光明的生活。如果不曾经历过黑暗，或许我还会天真地以为光明会一直都在，黑暗只是虚幻的，上天会一直眷顾着我，不会让我陷入黑暗。可是，当我跌入人生的低谷，失去光明之后，我才明白这就是现实。</p>
<p>　　现实的残酷在于它能够毫无预警地把上一秒还在光明中享受幸福的我瞬间推向黑暗，让我在黑暗中彷徨无助，谁也帮不了我。但是我不甘心就这样被现实击败，就这样一辈子生活在谷底的黑暗里，所以我立即迈步寻找出路，重回光明。我不知道走了多久，跌倒了多少次，受过几次伤，只知道当刺眼的阳光射向我的双眼时，我忘却了身体的疲惫和伤痛，迎着阳光大哭了一场。</p>
<p>　　那些泪水里饱含着心酸，同时也充满了希望。我流着泪向着刺眼阳光砥砺前行，没有时间去擦眼泪，没有回头看来时的路，就这样一直前进着，任由泪水沾湿脸颊。在前进的过程中，我感觉到有人跟随在我身后和我一起奔跑。我想他们也许是被我所写的励志文章感动了，但是我没有多加理会，依旧走我的路。</p>
<p>向着刺眼阳光砥砺前行</p>
<p>　　在路上，我看到很多人蜷缩在阴影中哭泣，也有人躲在别人的身后，让别人挡着阳光，舒舒服服地走着。但也有人和我一样奔跑在烈日下，即使汗流浃背、泪流不停也没有停下脚步。我没有时间怜悯或者佩服别人，因为现实的黑暗随时都会到来，必须抓紧如今光明的时间。比起在黑暗中哭泣，在别人的影子里安逸，我宁愿向着刺眼阳光砥砺前行。在阳光下，我能够看到自己的方向，看清前方的路，踏踏实实地一步一步走向我想要的未来，即使路不好走，我也能坚持到底。</p>
<p>　　我不敢避开阳光，就算双眼刺痛着仍然向着阳光前进。我怕一转眼，一闭眼，黑暗就会来临，那么我就会再次失去方向，重回那段难熬的时光了。我经历过安逸，也经历过怯懦，当安逸被黑暗吞噬之后，我只能尽快摆脱怯懦凝聚勇气，相信自己一定能走出黑暗。泪干了，再也流不出眼泪了，我还在阳光下行进着。我不知道这样的光明还有多久，不知道这条路还要多久才能走到头，但是我只能一直这样迎着阳光走，因为这是我唯一的方向，也是最正确的方向。</p>
<p>　　也许黑暗还会有，但是我已不再是从前那个天真的我了。即使黑暗降临，我也能坚持到阳光照耀的那一刻，然后向着刺眼阳光砥砺前行，不到终点绝不停步。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;只有经历过黑暗，才会懂得光明的可贵。即使阳光刺眼得让我泪流，我也要向着刺痒阳光砥砺前行。就算要一直流泪奔跑，我也不会回头，因为这才是正确的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我这辈子都会记住那段身处在黑暗中的岁月，并不是因为那段日子有多么难过，而是因为我要提醒自己在成功之前不能松懈，
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>致十年前的我</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/20/%E8%87%B4%E5%8D%81%E5%B9%B4%E5%89%8D%E7%9A%84%E6%88%91/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/20/致十年前的我/</id>
    <published>2017-01-20T03:01:00.000Z</published>
    <updated>2017-01-20T03:03:35.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>十年，是一段漫长的岁月，但现在看来却消逝得如此迅速。如果可以回到过去，我想对十年的我说三句话，好让当年那个懵懵懂懂的女生少一些遗憾，多几分快乐。</p>
<p>鼓起勇气，说出你想说的话</p>
<p>很多话，当你错过了可以说的机会，也许这辈子都没有机会说出来了。你不说，别人又不是你肚子里的蛔虫，更不会读心术，谁会明白你的想法呢？你害怕说错了会被驳斥，说多了会被讨厌，所以你干脆什么都不说，以为这样就能让别人喜欢你，但是别人只会觉得你孤僻，没有自己的想法。</p>
<p>　　因为你不说，所以别人可以不顾你的感受，把不想做的事情扔给你，随心所欲地替你安排。而你，即使不情愿，也勉强自己遵从别人的安排。因为你不说，所以你的初恋无疾而终，而你许多年后才知道当年他也喜欢你。因为你不说，所以别人很容易对你产生误解，在背后议论你，甚至直接疏远你，而你从一开始不知道怎么解释，接着不敢解释，最后变成了不想解释，任由别人继续误会你。</p>
<p>　　勇敢一点，把你想说的话都说出来，不要管别人会不会喜欢。你不可能让所有人都喜欢你，但比起一个什么都不说的人，别人也许更喜欢一个敢于表达的人，至少你不必压抑自己，讨厌自己。</p>
<p>致十年前的我</p>
<p>再坚持一阵子，你就能成功了</p>
<p>你是一个有梦想的人，但是你也是一个容易放弃梦想的人。纵使你有过很多梦想，但是你没有一个梦想是可以一直坚持下去的。你期盼梦想成真的那一刻，但你也害怕梦想破灭的那一刻，为了阻止失望的发生，还没有看到希望你就提前放弃，没有给自己找一个坚持的理由。</p>
<p>　　你并没有你想象中那么平庸无能，如果你能再坚持一阵子，你就能成功了。因为机会就在你放弃之后出现，而你已经转身离开了，没有看到这个可以让你梦想成真的机会。退一步来说，就算你最后不能成功，至少你已经尝试过了，努力过了，坚持过了，你所得到的经验才是你最宝贵的财富。</p>
<p>忘记不愉快，快乐就在当下</p>
<p>你太悲观了，总以为这个世界是灰暗的。但实际上这是一个彩色的世界，你只看到了灰暗的部分。你常常回忆过去的不愉快，就以为你的人生就是一部悲剧。但实际上你的人生也有快乐的时候，只是你忽略了。你以为自己是快乐的绝缘体，但实际上是你自己推开了快乐，选择与忧郁为伍。</p>
<p>　　无论是这个世界，还是你的人生和你自己，都没有你想象中那么糟糕。忘记那些让你不愉快的人和事，放松心情，用心地寻找和体会身边能让自己开心的事情，你会发现快乐无处不在，你也可以过着精彩纷呈的生活。</p>
<p>　　勇敢、坚持、快乐，这三样东西是十年前的我所缺少的。庆幸的是，我在经历过一些跌跌撞撞之后终于明白了，才能总结出这三句话致十年前的我，那个胆小又悲观的女生。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;十年，是一段漫长的岁月，但现在看来却消逝得如此迅速。如果可以回到过去，我想对十年的我说三句话，好让当年那个懵懵懂懂的女生少一些遗憾，多几分快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鼓起勇气，说出你想说的话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多话，当你错过了可以说的机会，也许这辈子都没有机会说出来了。你不说，别人
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你好，明天！</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/20/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%EF%BC%8C%E6%98%8E%E5%A4%A9%EF%BC%81/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/20/你好，明天！/</id>
    <published>2017-01-20T02:53:47.000Z</published>
    <updated>2017-01-20T02:54:59.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你好，明天！</p>
<p>　　听说又快要高考了，“高考”，多么熟悉的字眼。  </p>
<p>　　你忘了吗。书桌上堆积的书山是你积攒的三年，书本里留下的字迹是你写下的哪年，走廊上留下的身影是你匆匆逝去的昨天，教室里那些人儿是你青春与你作伴一生的怀念。How time files，不知不觉如今毕业已经一年了。脑海中偶尔想起的曾经，再没当初太多的轰轰烈烈，只剩下对时光匆匆逝去的感慨和高中青春特殊的怀念。但愿年少如哪年，只是哪年太匆匆。当再次走过那个走廊的时候，再也看不到曾经靠在走廊旁那群打打闹闹的同学。透过窗外看着教室里的一切都还是那么自然，只是再也不是我的班我们的集体。门牌上的班级如此醒目，深深刻骨，再回眸，却再非昨日。整齐摆放的桌椅，青春激扬的板报，奋进励志的标语。</p>
<p>　　此刻阳光正好，一切都在，而你们呢？以前总是觉得毕业好遥远，哪怕只是还剩几天，也许是不愿相信吧。谁又放得下呢？三年，说短。却能从计划生育到二胎实行，却也能让一对恋人从情侣到白头。三年，说长。却不过一晃，不过往复的来来去去。不由得你信不信，而今我们都毕业了。真真切切的我们度过了我们高中的峥嵘月，也许不像电影里那样痛彻心扉，忧伤唯美，却都一样的刻骨铭心。</p>
<p>  　　十年学堂欢和苦，不及一纸漠人心。  </p>
<p>　　你知道吗。现在的你有多久没呼吸到六点的空气，现在的你有多久没那么执着去对一道不解的题，现在的你有多久没全心全意的去做一件事，现在的你甘心吗？昔日的你，气吞山河。如今的你，奄奄一息。一个人的才华不是一张废纸能代替，一个人的能力也不是几个数字能说明。就算你纵横考场，也并非 一方之霸，要知道巨鹿非败而已。就算你榜上无名，也并非终身庸凡，要知道亭长非混混而已。不管你是不是如愿金榜题名，还是失意落榜。重要的是明白自己该做什么，重要的是趁年轻，趁时光正好。去努力做自己想要的，去坚持一些曾经想的。</p>
<p>　　活在自己的世界想象一百种可能，为什么不去尝试一种可能呢？就像朋友常说的梦想还是要有的，万一那天实现了呢。大学，你曾意淫了多少年。现实，你却迷茫在了职校还是人海？有人说，大学教会了男生怎么玩游戏怎么哄女孩，大学教会了女生如何化妆打扮如何逛街购物。如果你安于现在的享受你可以享受一阵子，但一定会遗憾一辈子。也许真的是没有失去过不知道怎么样去珍惜，没经历过又怎么懂什么是来之不易。</p>
<p>　　三年，四年又会是高中的重演吗？到头来你才发觉又走到了尽头。这几年你又做了什么呢？等你明白了是大学上了你四年而不你上了大学四年时，你已经没有地方可以去抱怨了。大学，只负责给你带来虚荣，如果你真正理解什么是大学，你学到的是别人学不到的知识，如果你只是打着大学的旗帜享受大学带来的享受。最后你只会发现，你浪费了四年，最后剩下的只是面对现实社会的冷漠。你又开始迷茫，如同曾经高考后那样又不知何去何从。如果你现在还在担心明天穿什么，今天吃什么，看上了件衣服什么时候买，那个地方好玩？</p>
<p>　　该醒醒了。我们不是在拍戏，你也不会是主角，也不会有人给你想要的未来。不是感觉这条对白错了可以咔了过后再重来。不小了，我们该为自己的未来负责了。如果不想像有句话说的那样“对于一个男人来说，最无能为力的事就是在，没有物质能力的年纪碰见了一个最想照顾一生的姑娘对于一个女人来说最遗憾的事莫过于，在最好的年纪遇到了等不起的男人，在等不起的年纪遇到了无能为力的男人”。你不努力，说这些不觉得是在为自己的无能找借口吗。有句话说得好，“不为失败找借口，只为成功找方法。”。不要让懒惰束缚了自己的双手，不要让堕落左右了我们的生活。以有用之身，做有用之事。以珍贵之时，写不悔之忆。  </p>
<p>　　年轻时，用时光去无知。待老时，用无知去惜时光。  </p>
<p>　　上帝是公平的，我们虽然无法选择我们的出生和美丑。但是对于每一个人，上帝都给了我们同样的时间。</p>
<p>　　一天24小时，一年365天。同等的时间，同等的起点，不跑到最后谁知道谁输谁赢呢？  </p>
<p>　　昨天的，都已走远了。如今，那些你错过的人，想过的美梦，失去的回忆。你敢要回来吗？  </p>
<p>　　明天，你好！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;你好，明天！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　听说又快要高考了，“高考”，多么熟悉的字眼。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　你忘了吗。书桌上堆积的书山是你积攒的三年，书本里留下的字迹是你写下的哪年，走廊上留下的身影是你匆匆逝去的昨天，教室里那些人儿是你青春与你作伴一生的怀念。How time fi
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>梦想不会放弃任何一个人</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/20/%E6%A2%A6%E6%83%B3%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E6%94%BE%E5%BC%83%E4%BB%BB%E4%BD%95%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/20/梦想不会放弃任何一个人/</id>
    <published>2017-01-20T02:39:35.000Z</published>
    <updated>2017-01-20T02:42:18.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>梦想不会放弃任何一个人</p>
<p>青春宛如一轮新月，有缺憾和不满。但脚下的路，无论你走于不走，时间这艘航行在人生轨道上的巨轮，并没有因为你此时的娇弱而放慢前行的速度。</p>
<p>每个人曾经都有各式各样的梦想，总是在时间匆匆流逝以后，用回忆来缅怀过去，悔恨将来。但你可否想过，曾经的少壮不努力，老大徒伤悲，在人生没有结束之前，当下的你和前一秒相比都可以称之为少壮。永远保持一颗年轻、追梦的心，那么就不会有老大徒伤悲了。</p>
<p>梦想和目标永远不会抛弃任何一个人，只有自己抛弃梦想。</p>
<p>美梦成真来源于努力和自信，生活中每个人都会碰到一个另自己羡慕不已的人，有的因为他身上有闪光的才华和事业；有的是因为他的外貌或身材；还有的是因为他的爱情、友情和亲情。在羡慕别人的时候，有没有人反思过自己，为什么他有的自己却没有。如果是因为才华，那么，才华是从哪里而来，或许是在你拥有惬意美好的童年的时候，而他却在拼命地努力着去学习你现在所羡慕的东西；如果是因为事业，你没有看到，在你和朋友吃着火锅唱着歌的时候，他却在拼命地加班加点；如果是因为样貌和身材，在当今的社会条件下你完全可以花时间去改变；如果是因为爱情和亲情，用心和时间灌溉，你命中本该属于你的缘分就会出现。就如同高峰只对攀登它而不是仰望它的人来说才有真正意义。</p>
<p>谈及梦想，每个人总是有千万般的理由。工作太忙、年龄太大、时间已晚。。。世界上最容易的事情中，拖延时间最不费力。什么叫晚？60岁开始学习芭蕾的奶奶晚不晚？50岁开始考大学的爷爷晚不晚？胜利永远不会主动向我们走来，或许随着时间的推移，梦想变得越来越模糊，最后只剩下嘴上还记着，心里早已起不了任何涟漪，久不能实现的愿望就转变成了梦想。</p>
<p>真正懂得梦想的人都知道，梦想不抛弃苦心追求的人，在我们生命还没有终止之前，都不能称之为晚，新闻上报道过，26岁开始学舞蹈，成为一名优秀的舞蹈演员；40岁痴迷于戏曲，50岁成为一名专业戏曲演员；30岁才开始努力工作，成为一名上市公司的总监；甚至有16岁辍学，在22岁通过自学考入大学；成功不是将来才有的，也不是在过去的时间里来不及做的，而是从决定去做的那一刻起，持续积累而成的。</p>
<p>尝试着开始，尝试着突破自己，就会有实现梦想的可能。少年时来不及做的事情，青年开始并不晚；青年时来不及做的事情，中年做还来得及；中年没有勇气去实现的，现在做依然不晚。</p>
<p>追求梦想需要勇气，无论你从什么时候开始，只要你肯花时间去尝试，万一梦想实现了呢！</p>
<p>生活总有一个规律，一个不变的磁场。想逃避总有借口，想成功总有方法。当你走到一个高高的门槛前，感觉无法跨越的时候，上天总是神奇的在另一边为你打开一扇窗，让你接近梦想。</p>
<p>这个社会或许不公平，但不用抱怨命运，因为没有用，人总是在反省中找到新的起点。没有创造的生活，只能算是活着。</p>
<p>甩掉你的包袱，丢掉你的借口，挤出一些时间，从现在开始行动，你现在所努力的，在不久的将来就会变成让别人羡慕的砝码。</p>
<p>不要把梦想带进坟墓，到那时就真的晚了。老虎不发威，他就是一只病猫！发威了他就是王者！所以人人都可以是王者，同时也可以是病猫，关键看你自己的选择！所以性格决定命运，选择改变人生。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;梦想不会放弃任何一个人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青春宛如一轮新月，有缺憾和不满。但脚下的路，无论你走于不走，时间这艘航行在人生轨道上的巨轮，并没有因为你此时的娇弱而放慢前行的速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人曾经都有各式各样的梦想，总是在时间匆匆流逝以后，用回忆来缅怀过去，悔恨将来。但你可
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生活是重心，开心是重点</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/20/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%98%AF%E9%87%8D%E5%BF%83%EF%BC%8C%E5%BC%80%E5%BF%83%E6%98%AF%E9%87%8D%E7%82%B9/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/20/生活是重心，开心是重点/</id>
    <published>2017-01-20T02:30:10.000Z</published>
    <updated>2017-01-20T02:37:59.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你有没有觉得自己的工作很不如意？有没有觉得自己选错了方向入错了行？有没有觉得没有得到应有的待遇？有没有觉得每天上班都是一种煎熬？有没有想换个工作？有没有觉得自己的工作，只是因为生存而被迫选择的？</p>
<p>   你又从工作中得到了什么？得到自己想要的了吗？自己每天开心吗？朋友甚至是亲人，我们又有多久没有认真联系过？有多少爱好和梦想没有再坚持过？ </p>
<p>   平日里我听到最多的话，就是“我很忙！”。就连我自己也经常会这么说。可是夜深人静的时候，我又时常反思自己。自己每天到底在忙些什么？自己真的很忙吗？ 真的忙到连一丝喘息的机会都没有了吗？</p>
<p>   这一切，无非是源于对物质的迫切渴望。每个人都是心浮气躁，以至于整个社会都变的浮躁不堪。每日觉得自己累成狗， 可是却并不开心也没有感觉真的过的多么充实。</p>
<p>   人都是好面子的，都是喜欢攀比的。不管是生活上，还是工作上都习惯去攀比。不管自己炫耀的东西，是不是自己真正喜欢的，但是只要是大家公认的最好的就行。</p>
<p>   当然，攀比炫耀在我看来，并不需要忙着去批判。世界之大，无所不包，善与恶皆在其中。又有什么不能接受的呢？更何况你在批判他人的时候，自己敢说没有过这样的心理吗？</p>
<p>   要我说，不论你是想炫耀，还是想怎样。只要不出格，不损人利己，就尽可以去攀比和炫耀。如果这些能让你感到一丝欢乐和幸福，那其他的还重要吗？</p>
<p>   生活需要爱和包容，需要的是正能量。一句不经意的赞美，或许能挽救一个人； 一句恶言，亦可能毁掉一个人。所以，尽可能的多赞美吧，我想，会赞美的人，一定也能收获更多的赞美，接受更多的正能量。</p>
<p>   我们从小接受的励志教育便是卧薪尝胆，有朝一日能够鱼跃龙门，大富大贵光宗耀祖。而反观现实，整个中国，乃至整个世界，又有多少人能够从一个一无所有的普通人，一跃而成为金字塔顶尖的存在呢？</p>
<p>   对于整个社会来说，我认为教导人们勇于接受现实，开心生活下去的励志教育更为有利。</p>
<p>   不知你有没有和我一样，也会时常抱怨。凭什么有些不学无术的人，却能混的风生水起？凭什么有些人不用努力也能赚钱？凭什么那些不如自己的人，却能够坐在自己头上？凭什么刚刚改革开放的时候，人们创业就能够那么容易赚钱。而到了我们这一代，一切都变得如此艰难？</p>
<p>   其实静心想想，这些是在情理之中的事。我们中国人讲究，天时、地利、人和，想要成功，这三点缺一不可。我们看到别人表面的光鲜，也要想到其背后的辛酸。想要得到的别人一样的东西，自己又能否满足得到这一切的条件呢？</p>
<p>   终究，我只是一个二十多岁的男人。没有钱，没有事业。在这个尴尬的年纪，却只有一颗充满欲望的心。这一切，并非我本意，经历了一些事遇到了一些人，或许这就是成长的代价吧！</p>
<p>   不要将有限的生命，耗费在无休止的欲望中。生活与工作相比，生活无疑才是最重要的。不然的话，纵然你赢了天下，身边空无一人，又有什么意义呢？况且，生活与工作本就是相辅相成的，生活一团乱，工作又怎么能够顺畅呢？</p>
<p>  在我们浮躁的百忙中，抽些时间，多去关注一下身边人。明确自己这么忙碌，这么拼命的目的。不要在欲望中迷失自己，等到最后才追悔莫及。</p>
<p>永远记得，生活才是重心，开心才是重点！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;你有没有觉得自己的工作很不如意？有没有觉得自己选错了方向入错了行？有没有觉得没有得到应有的待遇？有没有觉得每天上班都是一种煎熬？有没有想换个工作？有没有觉得自己的工作，只是因为生存而被迫选择的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   你又从工作中得到了什么？得到自己想要的了吗？自己每天开心吗
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>成功的钥匙</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/20/%E6%88%90%E5%8A%9F%E7%9A%84%E9%92%A5%E5%8C%99/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/20/成功的钥匙/</id>
    <published>2017-01-20T02:28:58.000Z</published>
    <updated>2017-01-20T02:29:31.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人生就像是一场探险，旅途中一路艰辛，需要在不断的探索中才能找到成功的钥匙。</p>
<p>　　坚持不懈是成功的钥匙。古者有“蚓无爪牙之利，筋骨之强，上食埃土，下饮黄泉”。 小小的蚯蚓虽然处在食物链的最下端，也没有什么先天的优势，但是凭借着坚持不懈的努力，成功地在坚实的土壤中生存下来。今有游泳健将宁泽涛在易川亚运会上一人夺得四枚含金量十足的金牌，他的成功和其它运动员一样来自于天赋吗？答案是否定的。宁泽涛小时候体质很弱，很容易生病，他是因为要锻炼身体才开始学习游泳的。在军校训练的时候，他一星期下来只有双休日可以接触电子产品，一有空余时间便投入紧张地练习当中，即使是不训练，他也会用看书的方式来充实自己。他的成功来之不易，但是他深谙吃得苦中苦，方为人上人的道理，每天坚持训练，这才有了如今的国民男神——宁泽涛。</p>
<p>　　梦想与坚定的信念是成功的钥匙。郑州男子贾怀为了实现自己重铸汉剑的梦想，毅然抛弃了被他人视之为“铁饭碗”的国企工作，带着满腔的热血与激情回到郑州，在附近的荒野上开始了铸剑生涯。十年如一日，寒窗磨剑无人语，一举成名天下知。昔宝剑出销，龙光凤舞，伴随着一声清脆的剑鸣，锋芒毕露。是他，将血与汗伴随着重锤的敲击混进一柄柄锋利的汉剑当中，赋矛了剑以灵气。</p>
<p>　　努力是成功的钥匙. 爱迪生曾经说过 天才是百分之九十九的汗水加上百分之一的灵感。这句话是实实在在的至理名言，昔仲永因天姿卓越而被大家所关注，但最终的结果却是令人感叹不止的“泯然众人矣”。一代天骄毁于一旦，这仅仅是仲父的贪婪造成的吗？我想不是的，这其中大部分的缘故恐怕都要归纠于仲永本身了。他虽才思敏捷，天姿聪慧，却不思进取；学到了寻求幸福的方法，却不懂得限制自己的愿望，这才是他最后落泊的悲剧之源啊！</p>
<p>　　我们既要向蚯蚓、宁泽涛以及贾怀学习 也要吸取仲永的教训。紧握每一把钥匙，成功的宝藏就在你我身边。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;人生就像是一场探险，旅途中一路艰辛，需要在不断的探索中才能找到成功的钥匙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　坚持不懈是成功的钥匙。古者有“蚓无爪牙之利，筋骨之强，上食埃土，下饮黄泉”。 小小的蚯蚓虽然处在食物链的最下端，也没有什么先天的优势，但是凭借着坚持不懈的努力，成功地在坚实的土壤中
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从明天开始</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/20/%E4%BB%8E%E6%98%8E%E5%A4%A9%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/20/从明天开始/</id>
    <published>2017-01-20T02:25:10.000Z</published>
    <updated>2017-01-20T02:27:47.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从明天开始</p>
<p>忘却烦恼和忧伤</p>
<p>做一个快乐的人</p>
<p>每天一个笑容</p>
<p>向着月亮 </p>
<p>向着太阳</p>
<p>追逐那一片光明    欢乐</p>
<p>从明天开始</p>
<p>舍弃冷漠和孤独</p>
<p>做一个热忱的人</p>
<p>怀着激情与动力</p>
<p>让云海   让浪潮</p>
<p>波涛汹涌     海沸江翻</p>
<p>从明天开始</p>
<p>打破压抑和束缚</p>
<p>做一个自由的人</p>
<p>挣开枷锁    仰望星空</p>
<p>背倚万里无云的纯洁天空</p>
<p>展翅翱翔    傲啸苍穹</p>
<p>从明天开始</p>
<p>洗去不堪与污垢</p>
<p>做一个幸福的人</p>
<p>追一次</p>
<p>夕阳般美好的枫叶   回忆</p>
<p>寻一片</p>
<p>憧憬的未来   美好</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;从明天开始&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忘却烦恼和忧伤&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做一个快乐的人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天一个笑容&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向着月亮 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向着太阳&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追逐那一片光明    欢乐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从明天开始&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍弃冷漠和孤独&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做一个热忱的
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
