<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>漫步诗涵</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2016-11-22T03:46:32.000Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>climbertian</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>生命只有一次，奋斗的人生才会更精彩</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/22/%E7%94%9F%E5%91%BD%E5%8F%AA%E6%9C%89%E4%B8%80%E6%AC%A1%EF%BC%8C%E5%A5%8B%E6%96%97%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%89%8D%E4%BC%9A%E6%9B%B4%E7%B2%BE%E5%BD%A9/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/22/生命只有一次，奋斗的人生才会更精彩/</id>
    <published>2016-11-22T03:37:35.000Z</published>
    <updated>2016-11-22T03:46:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img1.3lian.com/img013/v4/72/d/33.jpg" alt=""><br>世上有千种拥有，但有一种拥有最珍贵。你也许丝毫觉察不到这种拥有，感觉不到它的价值，随着悠悠岁月的流逝，无数个春夏秋冬的更替，在你生命的某一天，当你蓦然回首，才发现自己不再拥有。它不是地位，也不是金钱，而是失不再来的青春。</p>
<p>   <img src="http://img.juimg.com/tuku/yulantu/140313/330457-14031320362254.jpg" alt=""><br>　　世上有万般失却，但有一种失却很无奈，它让你追悔莫及，以一生作代价，纵你有回天之力，也只能仰天长叹，顿足捶胸。它不是权势，也不是美貌，而是无价的青春。<br> <img src="http://pic.58pic.com/58pic/14/27/45/71r58PICmDM_1024.jpg" alt=""><br>　　青春是一种另人艳羡的资本。凭着健壮的体魄，你可以撑起一方蔚蓝的天空；凭着旺盛的精力，你可以开垦出一片神奇的土地；凭着巨大的潜力，你可以变得出类拔萃，另人刮目。<br> <img src="http://img1.3lian.com/img013/v4/72/d/22.jpg" alt=""><br>　　青春是一笔弥足珍贵的财富，但时间老人却把它当作了最精确的均分，给每个人的只有一分。不论贵贱尊卑，智愚贫富，你一生只能拥有一次，因而才有了“花有重开日，人无再年少”、“百年容易过，青春不再来”。<br> <img src="http://img.taopic.com/uploads/allimg/110915/29-11091512035335.jpg" alt=""><br>　　当我们来到这个世界上时，每个人都背着一个空篓子，然而每走一步都要从这个世界捡一样东西放进去，所以有了越走越累的感觉。生活确实有太多的辛酸。毕竟人是不可能没有感情的，不可能离开复杂的亲情、友情、爱情的。但我们并不因为生活的复杂而逃避它，我们还是需要面对的。<br> <img src="http://img01.taopic.com/140926/318765-1409262210349.jpg" alt=""><br>　　生命是短暂的，时间是有限的。当生活不能如愿以偿或者不尽如意时，不是一味地计较和埋怨，而是一如既往地做自己应该做的事，保持一种恬淡的心情对待生活。 “人能走多远？”这话不要问两脚而是要问志向；“人能攀多高？”这话不是要问双手而是要问意志。在短暂的生命里我们不能失去人生的三盏灯塔：自信、勇敢和坚毅，在属于自己的地上辛勤地耕耘，谁能否认明天不是一个丰收的日子呢？总有一天，你辛勤的双手会将自己的生命装扮的五彩缤纷，也许你让失败打击得不堪一击，但哪一个成功者没经历过失败呢？失败并不可怕，可怕的是屈服与失败。每一个成功者实际上都是以失败为起点的，连在起点都坚持不住的人，何谈漫漫长途呢？要知道，不经历风雨，怎能见彩虹呢？<br> <img src="http://tupian.enterdesk.com/2013/mxy/12/16/4/6.jpg" alt=""><br>　　不必抱怨生活给予太多的磨难，不必抱怨生活有太多的曲折。如果大海失去了巨浪的翻滚，就失去了雄浑；沙漠如果失去了飞沙的狂舞，就会失去壮观；人生如果只求得两点一线的一帆风顺，生命就失去了存在的魅力。即使你有百般的不如意、万事的不顺心，你有一千种理由苦闷、埋怨，但却不能有一种理由放弃理想和追求。因为你毕竟年轻，美丽的青春仍牢牢在手，希望属于你，阳光属于你，世界属于你！<br> <img src="http://img.taopic.com/uploads/allimg/140505/235008-1405050IH384.jpg" alt=""><br>　　也许生活有时真的是无情的，因为努力的人不一定都成功，但成功的人都是努力的，所以即使是万分之一的机会，也不要轻言放弃。<br> <img src="http://image5.360doc.com/DownloadImg/2009/11/16/152695_9178076_18.jpg" alt=""><br>　　我很喜欢的一句话：冬天来了，春天还会远吗？并时常对自己说：即使在寒冷的冬天，我也看到了春的壮丽。人生如四季，春天是希望，夏天是壮丽，秋天是果实，冬天是反思。请把握春天，走过夏天收获秋天，考验冬天。<br> <img src="http://desk.fd.zol-img.com.cn/t_s960x600c5/g5/M00/02/03/ChMkJlbKxtqIF93BABJ066MJkLcAALHrQL_qNkAEnUD253.jpg" alt=""><br>　　只有一次生命，我们要珍惜；只有一次人生，我们要奋斗！为精彩的明天！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://img1.3lian.com/img013/v4/72/d/33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;世上有千种拥有，但有一种拥有最珍贵。你也许丝毫觉察不到这种拥有，感觉不到它的价值，随着悠悠岁月的流逝，无数个春夏秋冬的更替，在你生命的某一天，
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>点亮自己的心灯</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/22/%E7%82%B9%E4%BA%AE%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%81%AF/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/22/点亮自己的心灯/</id>
    <published>2016-11-22T02:54:42.000Z</published>
    <updated>2016-11-22T03:11:10.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img3.iqilu.com/data/attachment/forum/201308/21/192654ai88zf6zaa60zddo.jpg" alt=""><br>当你的才华还撑不起你的野心的时候，你就应该静下心来学习；当你的能力还驾驭不了你的目标时，就应该沉下心来历练。梦想，不是浮躁，而是沉淀和积累，只有拼出来的美丽，没有等出来的辉煌，机会永远是留给最渴望的那个人，学会与内心深处的你对话，问问自己，想要怎样的人生，静心学习，耐心沉淀，送给自己，共勉。</p>
<p>　　人来到这个世上，总会有许多的不如意，也会有许多的不公平；会有许多的失落，也会有许多的羡慕。</p>
<p>　　你羡慕我的自由，我羡慕你的约束；你羡慕我的舒适，我羡慕你的进取；你羡慕我的充实，我羡慕你每天总有休息时间。或许，我们都是远视眼，总是活在对别人的仰视里；或许，我们都是近视眼，往往忽略了身边的幸福。</p>
<p>　　面向太阳吧，不问春暖花开，只求快乐面对。</p>
<p>　　事实上，大千世界，不会有两张一模一样的面孔，只要你仔细观察，总会有细微的差别。同是走兽，兔子娇小而青牛高大；同是飞禽，雄鹰高飞而紫燕低回。</p>
<p>　　人总是有智力、运气的差别，总会受环境、现实的约束，总会有人在你切一盘水果时，秒杀一道数学题，总会有人在你熟睡时，回想一天的得失，总会有人比你跑得快……参差不齐，才构成了这世界上一道道亮丽的风景。卞之琳说：你站在桥上看风景，看风景的人在楼上看你。是的，走在生活的风雨旅程中，当你羡慕别人住着高楼大厦时，也许瑟缩在墙角的人，正羡慕你有一座可以遮风的草屋；当你羡慕别人坐在豪车里，而失意于自己在地上行走时，也许躺在病床上的人，正羡慕你还可以自由行走。</p>
<p>　　很多时候，我们往往不知道，自己在欣赏别人的时候，自己也成了别人眼中的风景。</p>
<p>　　事实上，人生如一本厚重的书，有些书是没有主角的，因为我们忽视了自我；有些书是没有线索的，因为我们迷失了自我；有些书是没有内容的，因为我们埋没了自我。</p>
<p>　　一生辗转千万里，莫问成败重几许，得之坦然，失之淡然，与其在别人的辉煌里仰望，不如亲手点亮自己的心灯，扬帆远航，把握最真实的自己，才会更深刻地解读自己。</p>
<p>　　面向太阳吧，不问春暖花开，只求快乐面对，因为，透过洒满阳光的玻璃窗，蓦然回首，你何尝不是别人眼中的风景？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://img3.iqilu.com/data/attachment/forum/201308/21/192654ai88zf6zaa60zddo.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;当你的才华还撑不起你的野心的时候，你就应该静下心来学习；当你的能力还
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Markdown的使用</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/22/Markdown%E7%9A%84%E4%BD%BF%E7%94%A8/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/22/Markdown的使用/</id>
    <published>2016-11-22T02:33:09.000Z</published>
    <updated>2016-11-22T02:49:45.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>标题：用#号 </p>
<p>这是最为常用的格式，在平时常用的的文本编辑器中大多是这样实现的：输入文本、选中文本、设置标题格式。</p>
<p>列表<br>列表格式也很常用，在 Markdown 中，你只需要在文字前面加上 - 就可以了</p>
<p>在 Markdown 中，插入图片不需要其他按钮，你只需要使用感叹号 <img src="" alt=""> 这样的语法即可，</p>
<p>引用<br>在我们写作的时候经常需要引用他人的文字，这个时候引用这个格式就很有必要了，在 Markdown 中，你只需要在你希望引用的文字前面加上 &gt; 就好了</p>
<p>粗体和斜体<br>Markdown 的粗体和斜体也非常简单，用两个 <em> 包含一段文本就是粗体的语法，用一个  </em> 包含一段文本就是斜体的语法。</p>
<p>代码引用<br>需要引用代码时，如果引用的语句只有一段，不分行，可以用 ` 将语句包起来。<br>如果引用的语句为多行，可以将<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">代码引用的案例截图：利用</div></pre></td></tr></table></figure></p>
<p>我要写hello world 就例如</p>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">hello world!</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>目前知道这些就够用了哦！赶紧来联系联系吧！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;标题：用#号 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是最为常用的格式，在平时常用的的文本编辑器中大多是这样实现的：输入文本、选中文本、设置标题格式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;列表&lt;br&gt;列表格式也很常用，在 Markdown 中，你只需要在文字前面加上 - 就可以了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Markdown 
    
    </summary>
    
    
      <category term="技术" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>学会低头，方能出头</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/22/%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E4%BD%8E%E5%A4%B4%EF%BC%8C%E6%96%B9%E8%83%BD%E5%87%BA%E5%A4%B4/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/22/学会低头，方能出头/</id>
    <published>2016-11-22T02:12:53.000Z</published>
    <updated>2016-11-22T02:14:16.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>低头是一种能力，它不是自卑，也不是怯弱，它是清醒中的嬗变。有时，稍微低一下头，或许我们的人生路会更精彩。懂得低头，才能出头！</p>
<p>　　要学到新东西，要不断进步，就必须放低自己的姿势。只有懂得谦虚的意义，才会得到别人的教诲，才会处处受人喜爱。</p>
<p>　　低头是一种能力，它不是自卑，也不是怯弱，它是清醒中的嬗变。有时，稍微低一下头，或许我们的人生路会更加精彩，我们的能力也会有所长进。</p>
<p>　　一个人活在世上，就必须时刻记住低头。大师们提供到的“记住低头”和“懂得低头”之说，就是要我们记住：不论你的资力、能力如何，在茫茫人海里，你只是一个小分子，无疑是渺小的。当我们把奋斗目标看得很高的时候，更要在人生舞台上唱低调。</p>
<p>　　在生活中保持低姿态，把自己看轻些，把别人看重些。其实，我们的生活又何尝不是如此。自认为怀才不遇的人，往往看不到别人的优秀；愤世嫉俗的人，</p>
<p>　　往往看不与世界的美好；只有敢于低头并不断否定自己的人，才能够不断汲取教训，才不会为别人的成功而欣喜，为自己的不足而自省，才会在挫折面前发愤努力。</p>
<p>　　要放下架子，不齿相师。“谦虚使人进步，骄傲使人落后。我们知道的、了解的只是汪洋中的一滴；而别人，在某一方面肯定有值得你学习的东西。</p>
<p>　　一句话：把自己的杯子放低，才能吸纳别人的智慧和经验。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;低头是一种能力，它不是自卑，也不是怯弱，它是清醒中的嬗变。有时，稍微低一下头，或许我们的人生路会更精彩。懂得低头，才能出头！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要学到新东西，要不断进步，就必须放低自己的姿势。只有懂得谦虚的意义，才会得到别人的教诲，才会处处受人喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　低头
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>这是在2016年11月22日的一天</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/22/%E8%BF%99%E6%98%AF%E5%9C%A82016%E5%B9%B411%E6%9C%8822%E6%97%A5%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/22/这是在2016年11月22日的一天/</id>
    <published>2016-11-22T01:32:49.000Z</published>
    <updated>2016-11-22T02:09:44.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> Climbertian</p>
<p>   当新年钟声敲响的那一刻，我的脑海里立刻浮现出纽约时代广场华灯炫耀、全球欢呼的画面。在我心里，那一瞬间，饱含了我对过去的留恋和对未来的一份期待。无论如何，在此刻都要写下这篇文章来挥别自己的2015，拥抱未知的2016。</p>
<p>   挥别2015，蜕变成长。2015年，留在你的记忆里最深刻的是什么。是那几部火的不可收拾电视剧:《伪装者》、《琅琊榜》、《他来了请闭眼》。还是那些个票房过亿的电影，《夏洛特》、《捉妖记》、《港囧》等。亦或是:用户流量月末不再清零、国家开放二胎以及高考改革这几件大事等。对于我，这些都不是。在我的2015年时光里，我感受最多的是我的蜕变和成长。刚来大学时，我还是那个幼稚的活在一切可以无忧无虑的谎言里，活在现实一直会很美好的自欺欺人里，活在真实表达自我别人就会懂我的自我安慰里，活在别人根本不在乎自己的自作多里的小女孩。经过2015这一年，我懂得了很多。不是每一个遇到的人都值得你去珍惜，不是每一段美好的开始都能有完美的结局。不是只要你无比努力，你就能实现所有的梦想，有些事你照样无能为力，现实照样残酷无情。是啊，现实本来就很残酷，你又天真给谁看呢。生活和现实让我看清了别人，也看清了自己。 列夫托尔斯泰说过， 人生的一切变化，一切魅力，一切美都是由光明和阴影构成的。在这一年里，我时光的阴影里也蕴含了光明。我不再是像以前一样，遇到问题只会抱怨、遗憾或者是乱发脾气，所作所为完全是一个幼稚的孩子。我更懂得的是一份坦然，一份直面挫折和伤痛的勇气。现在的我再也不是那个只会逃避伤痛和苦难，遇到问题也永远只会怨人、怨事、怨自己命不好的天真的女孩子了。相反现在的我更愿意直面苦难，直面挫折，直面人生的风风雨雨，倾听自己最真实的内心，不断把自己变得更强大，更勇敢。并且我坚信，我一定会变成更好的自己，等到属于自己的幸福。<br>　　<br>　　相信自己，勇敢前行。<br>　　<br>　　莎士比亚说:“ 对于生命应当作这样的譬解；……你不是你自己，因为你的生存全赖着泥土中所生的谷粒。你并不快乐，因为你永远追求着你所没有的事物，而遗忘了你所已有的事物。你并不固定，因为你我的容颜像月亮一样随时变化。你即使富有，也和贫穷无异，因为你正像一头不胜重负的驴子，背上驮着金块在旅途上跋涉。”人生最需要的是什么，我想大抵就是对自己，对生活的一份信心。连爱默生都说:自信是成功的第一秘诀。人生总是有高谷就会有低谷。而任何时候，我们都应该带着对自己、对生活的信心上路，这样才不至于迷失了自己。乔布斯的一句话，一直印刻在我的脑海里:人生不带来，死不带去，没有道理，不顺心而为。所以他坚定的干着自己最想要做的事情，最终实现了自己改变世界的理想。我想人生最大的悲哀就是你从来不敢为自己活一把吧。我们的生活总是受着太多的束缚，夹在世俗的观点里。比如我，明明喜欢读书，却又害怕别人说自己假正经而一直没有去听从自己内心的声音。明明这一刻我愿意独处，却又害怕别人看见自己的落单的尴尬而要硬逼着自己去跟让自己不开心的人相处。我明明很讨厌一个人，可是就是受着所谓的人际关系学说的说教，而违心的做出那种让自己讨厌的行为。明明我想读的专业并不是人力资源，却为了所谓的就业而牺牲了自己的爱好。为什么我们就不能有不破不立的精神呢，不能有敢于为自己活一把的勇气呢。难道要等我们老了，才来遗憾年轻的时候，有很多想做的事没有做的悲哀吗。我们的人生意义是什么，在我看来活出了自己就是最好的意义，真正的为自己活一把，真的一点儿都不自私。这个世界有太多的人都太不敢做自己，活在世俗的束缚里，活在别人的眼光里。其实说得坦白一点，你的人生除了跟你自己，跟任何都没有关系。只要我们做的事对别人对社会没有危害，都是可以为自己去做的。人生不是活给别人看的，重要的是要自己开心快乐。木心的一辈子都活在没有妻子没有孩子一个人的孤独寂寞里，但那对于你来说也许是孤独寂寞，对于他而言也许就是一份满足和坦然吧。我知道要真正的去做自己，可能会被别人指责，误解，甚至取笑你愚蠢。但是只要要你开心快乐就好，你感到满足和充实就好，毕竟那才是你自己的人生。<br>　　<br>　　祝福自己，活在当下。<br>　　<br>　　时间终究把所有的幻想都一一打破，曾经的那些誓言都不过留在了曾经，只要生命在继续，人就在变化，没有什么是至死不渝的。马尔克斯在《百年孤独》里说: “无论走到哪里，都就应记住，过去都是假的，回忆是一条没有尽头的路，一切以往的春天都不复存在，就连那最坚韧而又狂乱的感情归根结底也但是是一种转瞬即逝的现实。”不怀想过去，不际遇未来。人始终都应该活在当下，你此刻所拥有的便是你生命的意义。活在当下，用最努力的姿态去拥抱明天。</p>
<p>   你好2016，相信你一定会遇到更好的自己，Climbertian。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt; Climbertian&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   当新年钟声敲响的那一刻，我的脑海里立刻浮现出纽约时代广场华灯炫耀、全球欢呼的画面。在我心里，那一瞬间，饱含了我对过去的留恋和对未来的一份期待。无论如何，在此刻都要写下这篇文章来挥别自己的2015，拥抱未知的2016。&lt;/p&gt;
&lt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>漫步诗涵</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/21/new/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/21/new/</id>
    <published>2016-11-21T09:58:25.000Z</published>
    <updated>2016-11-22T02:10:05.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> “如要锻炼一个能做大事的人，必定要叫他吃苦受累，百不称心，才能养成坚忍的性格。一个人经过不同程度的锻炼，就获得不同程度的修养，不同程度的效益。好比香料，捣得愈碎，磨得愈细，香得愈浓烈。如要锻炼一个能做大事的人，必定要叫他吃苦受累，百不称心，才能养成坚忍的性格。一个人经过不同程度的锻炼，就获得不同程度的修养，不同程度的效益。好比香料，捣得愈碎，磨得愈细，香得愈浓烈。”——钱锺书夫人杨绛</p>
<p>　　成功的背后都有一份不寻常的付出，世上没有不劳而获，唾手可得之事，所谓“一份耕耘，一份收获”，只有凭自己的劳动所获得的成果才是心安理得的，得之无愧。“天亦将降大任于斯人也，必先苦其心志，劳其筋骨，饿其体肤，空乏其身”。古人亦云“吃的苦中苦，方为人上人”。诸如此类古训则告诫人们都要凭自己的努力，凭自己是才智，不要试图去寻求捷径，投机取巧未必得偿所愿。付出总有收获，劳动必有成果，自然界赋予每个人赋予的都是公平的，最后的结果则在于你的付出。<br>　　<br>　　自生命降生以来，我们便在大人的搀扶下学会了走路，在此之前不知摔了多少次，在一次次的摔倒后终于自己能站立起来了，就此学会了行走，之后还能奔跑。在学生时期我们孜孜不求的渴求着知识，参加各种体育锻炼与竞赛，积极从事各种体力劳动，就是为了强健体魄，积累知识，获取经验是为了将来成就事业打好基础，如此，才能有成功的希望。<br>　　<br>　　成功之路具有无比的艰辛，会遇到很多的挫折，那些困难也许不是你个人的力量所能解决的，需要寻求帮助，也许还需要集体的力量才能最终完成，在此，你更得需要具备自己足够的能量，以饱满的热情、充沛的精力和强健的体能带动或参与到共同的事业中去，经过坚持不懈的努力，成功才会到来。选择是一种智慧，放弃需要具备勇气，当面临困境时，必须果断作出选择，量力而行不可执迷不悟于眼前，退是为了进，积蓄力量以便能更进一步。<br>　　<br>　　成功大多是在经历多次失败后的基础上获得的，在遇到困难时，不可轻言放弃，也许就差一步之遥。失败后要寻找原因，总结经验，接受教训，在下一次的奋斗中逐渐改进，以免重蹈覆辙。经历是人生的财富，坚持于自己该坚持是，放弃于自己该放弃的，不可因事怨人，得从自己身上寻找原因，调整方向，只有敢于开拓，勇于刻苦之人，最终才有获得成功的希望。<br>　　<br>　　我们的每一天都是新的开始，在第一缕阳光照进你窗户的时候，意味着你要准备一天的工作了。调整好自己的心态，踏实地走好脚下的每一步路，目光永远向着前方，坚定心中的信念，不要心猿意马的分散自己的思绪，以专一的目光做好自己的工作，是必定能够到达成功的彼岸。须知，只有亲身经历的才能转化为自己的财富，古往今来凡成大事者都有一番常人难以想象的经历，甚至是九死一生之后所能达到事业的顶峰，直到此时那些曾经受过的苦难已经不值一提，早已如云烟般化去。<br>　　<br>　　在年轻时多因志高才疏，理想过于远大而往往不切于实际，空有一份激情，却少付诸于行动。随着岁月的成长，人的心智会得以成熟，懂得自己的特长，修正奋斗的方向和目标，明白非自己努力所得的成果终非圆满。若想成就一番事业，必先立志，确定奋斗的目标，明确的计划，权衡自己，凭现有的资源是否能够实行，不能有太多的依赖。在此之前须掌握必备的文化知识，相应的工作技能，量力而行，正确认识自己的不足，以自己的智慧排除障碍，避开挫折，也许会向成功靠近。<br>　　<br>　　具有吃苦耐劳i的精神是一种积极的态度，还需顺应自然规律，保持坦然之心态，得失成败都有其一定条件的因素存在的，做到成而不骄，败而不馁，在奋斗的过程中体味人生的快乐，不执迷与事物的外相，注重自身的修为，成功的人生并不仅仅在于事业上的，给自己一份逍遥与解脱何尝不是一种美好的生活。至此，那份曾经的苦难又何足道哉。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt; “如要锻炼一个能做大事的人，必定要叫他吃苦受累，百不称心，才能养成坚忍的性格。一个人经过不同程度的锻炼，就获得不同程度的修养，不同程度的效益。好比香料，捣得愈碎，磨得愈细，香得愈浓烈。如要锻炼一个能做大事的人，必定要叫他吃苦受累，百不称心，才能养成坚忍的性格。一个人经过不
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/21/hello-world/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/21/hello-world/</id>
    <published>2016-11-21T08:47:57.000Z</published>
    <updated>2016-11-21T08:47:57.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/" target="_blank" rel="external">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="external">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html" target="_blank" rel="external">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" target="_blank" rel="external">GitHub</a>.</p>
<h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo new <span class="string">"My New Post"</span></div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="external">Writing</a></p>
<h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo server</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="external">Server</a></p>
<h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo generate</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="external">Generating</a></p>
<h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo deploy</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/deployment.html" target="_blank" rel="external">Deployment</a></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
